<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://hardcoeur.github.io/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv</language><atom:link href="https://hardcoeur.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>AI, PR, Sociala medier, Konsekvenser.</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/aiprsocmedkonsekvenser/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/aiprsocmedkonsekvenser/</guid>
      <description>Frågan är inte om vi behöver reglera PR byråer och sociala medie-plattformar, utan när. 1854 tvingades Japan att öppnas mot omvärlden och dess influenser, det tog fram till 1975 — i runda slängor hundra år — innan japan var ikapp resten av världen.
AI och Neurala Nät är här för att stanna om vi väljer att inte använda det innebär det samma isolation som japan hade under sina 300 år med efterföljande problematik att hinna ikapp när vi väljer att följa med.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Den rubinröda vägen</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/rubinroda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/rubinroda/</guid>
      <description>Påverkansop! Info-op! Gru! Fsb! Svr! Wetworks! Sauna!!
MÖP-Twitty är fullt med teorier, men främst bland dem är att all delgiven information är en informations-operation, beroende på var i den politiska pendeln som meningsmotståndaren befinner sig.
Men hur ska en veta vad som är och inte är? Enklaste sättet är att avvakta Hybrid CoE projekten eller helt enkelt lyssna till MSB.
Främst handlar det om att förstå att vi i Sverige klarat oss otroligt lindrigt undan från olika former av påverkan dock inte utan åverkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Om</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/about/</guid>
      <description>#Om en jag. Helt under konstruktion.
för kontakt, dra iväg ett mail på hardcoeur snabel-a tutanota punkt com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Om</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/om/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/om/about/</guid>
      <description>Om en jag.  Helt under konstruktion. 
för kontakt, dra iväg ett mail på hardcoeur snabel-a tutanota punkt com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sociala medier och desinformationsbubblor</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/socmeddesibubbla/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/socmeddesibubbla/</guid>
      <description>Det kommer så mycket information just nu. Allt från varningar om algeriska gatusamurajer som hackar en gibson skitlätt med sina helautomatiserade rymdkommunist-botnätverk till den kommande deepfake-apokalypsen, alltmedan verifierade konton sprider desinformation och konspirationsteorier som alla glömt efter ett par dar.
Det är skitirriterande.
Informationsmiljön, kommunikationsytorna, som sociala medier möjliggör är så jävla skitenkla att utnyttja, att det enda som krävs är en avsaknad av moral och förmågan tänka blott ett steg före den du polemiserar med.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
