<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Hardcoeur</title>
    <link>https://hardcoeur.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Hardcoeur</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hardcoeur.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Försvarshögskolans MEGADERP</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/forsvarshogskolanmegaderp/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/forsvarshogskolanmegaderp/</guid>
      <description>Försvarshögskolan har publicerat rapporten &amp;ldquo;Gränslös Extremism - en studie om transnationella kopplingar till svenska radikala miljöer&amp;rdquo; på uppdrag av Center mot våldsbejakande extremism. Rapporten är i sig bitvis korrekt, med ett fokus på problematik runt radikalislamism.
I rapporten har man valt att stödja sig på prof. Moghadams typologi som milt sagt är kontroversiell, Philip Zager advokat och policy -analytiker i Washington, DC, specifikt Världsbanken summerar det som:
 This weakness of linguistic analysis comes into play in Moghadam’s explanation of the appeal of the Islamic State.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Försvarshögskolan har publicerat rapporten <a href="https://www.fhs.se/arkiv/nyheter/2021-09-06-svenska-extremistmiljoers-transnationella-kopplingar-beskrivs-i-ny-rapport.html">&ldquo;Gränslös Extremism - en studie om transnationella kopplingar till svenska radikala miljöer&rdquo;</a> på uppdrag av Center mot våldsbejakande extremism.
Rapporten är i sig bitvis korrekt, med ett fokus på problematik runt radikalislamism.</p>
<p>I rapporten har man valt att stödja sig på prof. Moghadams typologi som milt sagt är kontroversiell, Philip Zager advokat och policy -analytiker i Washington, DC, specifikt Världsbanken <a href="https://smallwarsjournal.com/jrnl/art/book-review-nexus-of-global-jihad-by-assaf-moghadam">summerar det som</a>:</p>
<blockquote>
<p>This weakness of linguistic analysis comes into play in Moghadam’s explanation of the appeal of the Islamic State. From Arabic, the Islamic state is best transliterated as Al-Dawlah al-Islamiya. Dawla is one of at least two possible words for “State” in Arabic; another common word is Watan. The choice of Dawla, as opposed to Watan matters because Watan means “State” in the modern, nation-state sense. For example, Jordan’s national motto is Allah, Al-Waṭan, Al-Malik (God, Country, King). Because the Islamic State presents itself as a Dawlah as opposed to a Watan, the Islamic State fundamentally transcends borders, which is part of why it appeals to people continents away from the fighting.</p>
</blockquote>
<p>Vidare säger han:</p>
<blockquote>
<p>his solutions are also imperfect. In explaining the “enabling environment” for terrorist actors, Moghadam discusses the importance of the internet and ongoing armed conflict. For the internet, Moghadam proposes “counterterrorism practitioners could benefit from outsourcing at least part of their data-gathering efforts to reliable commercial partners…even though such a step would raise other problems related to privacy” (270). Moghadam also recommends that “governments especially in the West should establish relationships of trust with local Muslim communities” (271). Third-party surveillance that explicitly raises privacy concerns seems counterproductive if the end goal is building trust.</p>
</blockquote>
<p>Problemet som Zager ser är att Moghadam saknar strategisk överblick om området han säger sig ha en adaptiv modell för.</p>
<p>Vidare ser vi att <a href="https://www.sv.uio.no/c-rex/english/groups/compendium/what-is-right-wing-radicalism.html">norska C-REX</a> (Center for Research on Extremism) vidare även antar prof. Moghadams typologi, men gör en helt annan taxonomi än FHS:</p>
<blockquote>
<p>Right-wing radicalism can be defined as a specific ideology characterized by ‘illiberal opposition to equality’.
It is associated with radical nationalism, authoritarianism, populism, and xenophobia.
Right-wing radicalism is usually defined as a specific ideology characterized by ‘illiberal opposition to equality’.[1] While the concept occasionally is associated with behavioral characteristics like politically motivated violence, this is more common for ‘right-wing extremism’.[2] The concept usually applies to parties, movements, websites, and individual activists and intellectuals. These actors often emphasize different aspects of radical right politics, including ethno-nationalism, anti-statist populism and religious fundamentalism.[3] Like right-wing extremism, the concept is controversial, partly because very few political parties, groups, or activists use it to describe their own position, and partly because it is associated with attitudes and actions that are highly stigmatized and, in some countries, even illegal.</p>
</blockquote>
<p>Vi ser även att <a href="https://www.google.com/url?sa=t&amp;rct=j&amp;q=&amp;esrc=s&amp;source=web&amp;cd=&amp;cad=rja&amp;uact=8&amp;ved=2ahUKEwj75oyo3OzyAhXYRfEDHUJxAfEQFnoECBEQAQ&amp;url=https%3A%2F%2Fsupo.fi%2Fen%2Fglobal-overview&amp;usg=AOvVaw3dVnhRh8FdJxnw_fhyZAeq">finska Supo</a> &ndash; medan de inte använder prof. Moghadams typologi &ndash; även gör en helt annan klassificering än FHS.</p>
<p>Frågan en ställer sig är, varför FHS gör en helt väsenskild &ldquo;tolkning&rdquo; av rapporten.</p>
<p>Nåväl.</p>
<p>På sidan 35, sektion 3.2.1, stycke 4, kan vi läsa:</p>
<blockquote>
<p>Under 1980- och 1990-talet skedde också en successiv våldsupptrappning inom miljön, vilket bland  annat  illustrerades  genom  ett  flertal uppmärksammade  våldsdåd  som  skedde  under denna  tidsperiod.  Dessa  innefattade  bland  annat  mordet  på  en  somalisk  flykting  i  Klippan  1995, mordet på den syndikalistiske fackföreningsmannen Björn Söder 1999, samt morden på två poliser i Malexander samma år.</p>
</blockquote>
<p>Problemet är &ldquo;mordet på den syndikalistiske fackföreningsmannen Björn Söder 1999&rdquo; Jag hade kunnat förstå klassificeringen &ldquo;syndikalistiske&rdquo; om det här var en intern rapport i socialdemokraterna eller vänsterpartiet, men inte i en rapport om extremism som exkluderar syndikalism i sin helhet.
Det här görs än värre av &ldquo;fackföreningsmannen&rdquo;, Björn Söderberg var förtroendevald, inte slumpmässigt fackligt aktivt.
Och till syvende och sist. Hans namn är Björn Söderberg, inte Björn Söder.
Om FHS analytiker har problem att skilja på &ldquo;fackföreningsmannen&rdquo; Björn Söderberg och Riksdagsmannen för Partiet SD (som f.ö är vad BSS växte till) Björn Söder, är det synnerligen problematiskt.</p>
<p>Vi ser inledningsvis i min kritik över Moghadams Typologi att det övre tak man valt i FHS forskning och det övre tak dylika organisationer i våra grannländer valt, skiljer sig fundamentalt.
Att man väljer att friställa den Autonoma rörelsen helt från Vänsterpartiet, för att sedan friställa Högerextremism (i rapporten sedermera &ldquo;radikal nationalism&rdquo;) från högra halvan av den politiska skalan är problematiskt i sig.
Våra grannländer gör inte denna distinktion, Och frågan en måste ställa sig utan att ha ett adekvat svar eftersom Moghadams modell är icke-användbar är, varför?</p>
<p>Vi ser även i Rapportens beskrivning om den svenska &ldquo;radikalnationalismen&rdquo; att man ej nämner SS-veteranen eller Sverigedemokraterna i relation till organisationen BSS eller VAM.
Rapportens författare missar helt enkelt att beskriva den nynazistiska BSS -rörelsen med dess historiska vikt och hur dess erfarenhet ledde till att formeringen av en parlamentarisk gren som tog sin form i Sverigedemokraterna.
Vars egna partiledare har klargjort att man aldrig stått närmare sin ursprungsideologi än i nutid.</p>
<p>Den här nivån av faktafel, om de nu är det, är allvarligt nog när det kommer från en student vid en högskola, men när högskola och tankesmedja väljer att publicera det bör det förhålla sig till historien utan revisionism eller godtycklighet.</p>
<p>Det finns även ytterligare problematik i hur man gjort sitt urval, men den här problematiken bör i vart fall leda till att man vid FHS och dess tankesmedja CATS börjar göra som andra högskolor och använda sig av inhyrda korrekturläsare, för det räcker helt tydligt inte att det är minimum fyra medarbetare som varit involverade.</p>
<p>Kort sagt, Det här är en produkt med ett färdigt resultat i åtanke.
Och med det i åtanke är frågan om forskningsledare och andra produktägare på CATS verkligen kan fortsätta i sina nuvarande roller.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omåttlig specialisering leder till svår idioti</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/omattligspecialiseringledertillsvaridioti/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/omattligspecialiseringledertillsvaridioti/</guid>
      <description>Många som följer mig på twitter och andra medium vet att jag spenderat en hel del tid med att slå mig för ansiktet över svensk säkerhet, informationssäkerhet och särställda tankesmedjors derp-faktor.
Men vad är derp-faktorn?
Derp, enligt know your meme definieras som ett uttryck associerat med dumhet, väldigt likt interjektioner såsom &amp;ldquo;duh&amp;rdquo; och &amp;ldquo;dur&amp;rdquo;. I meme-bilder ofta karaktäriserat som en figur med ögon som tittar åt individuellt egna riktningar och en text som lyder &amp;ldquo;DERP&amp;rdquo;.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Många som följer mig på twitter och andra medium vet att jag spenderat en hel del tid med att slå mig för ansiktet över svensk säkerhet, informationssäkerhet och särställda tankesmedjors derp-faktor.</p>
<p>Men vad är derp-faktorn?</p>
<p>Derp, enligt <a href="http://knowyourmeme.com/memes/derp">know your meme</a> definieras som ett uttryck associerat med dumhet, väldigt likt interjektioner såsom &ldquo;duh&rdquo; och &ldquo;dur&rdquo;. I meme-bilder ofta karaktäriserat som en figur med ögon som tittar åt individuellt egna riktningar och en text som lyder &ldquo;DERP&rdquo;. Orden &ldquo;herp&rdquo; och &ldquo;derp&rdquo; används ofta i sk. &ldquo;Rage comics&rdquo; för att ersätta icke-deskriptiva namn eller delar av en konversation.</p>
<p>Därför är uttrycket ett rent, kortfattat och ekonomiskt sätt att beskriva händelser som får en att haja till över dess bottenlösa idioti. Och när det kommer till säkerhetstjänster, läckor från departement och annan grav idioti så är det otroligt nära att använda deskriptivt. Men några exempel.</p>
<p>Så, en del av det har med hur högerextrema eller andra möpiga möpar eller för den delen säkpol-hemmapojkar kan vända enkla smärtfria egenskaper av försvar, säkerhet eller ja andra frågor som berör de olika komplexen till djupa konspirationer; eller hur enkla oskyldiga mail mellan tjänstemän på kommuner blåses upp till helt vansinniga proportioner. Men sen har vi även mitt <a href="https://omni.se/sapo-undanholl-bevis-i-nazistrattegang/a/ngOJk5">favoritexempel</a>:</p>
<blockquote>
<p>En känd nazist kunde placera ut en bomb på ett flyktingboende, trots att han
övervakades av Säpo. En granskning visar nu att Säpo undanhöll viktiga bevis i
rättegången.</p>
<p>En granskning i Sveriges Radio Ekot har tidigare visat att Säpo hade flera
möjligheter att stoppa dådet. I tingsrätten fälldes mannen för sprängdådet där
en städare skadades svårt. Men i hovrätten räckte inte bevisningen.</p>
<p>Nu rapporterar Ekot om att åklagaren aldrig fick ta del av redovisningen av den
tekniska utredningen som Säpo utfört. Eftersom Säpo ansåg att den var för
hemlig.</p>
</blockquote>
<p>Eller hur samma förmåga även existerar i att inte verka mot extremistnätverk när de är som mest offentliga, vilket uppgör stiftelsen DOKU&rsquo;s hela affärsidé.</p>
<p>Och inte att förglömma, <a href="https://sv.wikipedia.org/wiki/Transportstyrelsens_IT-upphandling">Transportgate</a>, där man genom en kombination av, låt oss kalla det godtrogenhet och utopisk iver över digitalisering samt med något som bara kan beskrivas som en frikyrklig evangelists rättfärdiga iver över molntjänster, introducerat en kavalkad av problematik som utmynnade i en kaskad av allvarlig läckor. Hela Transportstyrelsens IT-miljö gjordes tillgänglig, trots att mycket i deras system ansågs ha särskilt skyddsvärde. Inget i deras databas var krypterat(!). Det dröjde till hösten året därpå innan den nye generaldirektören ansåg att inga icke-behöriga i andra länder hade tillgång till hemlig eller känslig information i deras system.
Men problematiken är ju att det är i efterhand. Skadan kan inte ses som annat än redan skedd.
Uppgifterna man hanterade var milt sagt, <a href="https://sv.wikipedia.org/wiki/Transportstyrelsens_IT-upphandling#Omfattning">massiva</a>.</p>
<p>Men sen har vi ju även vissa politiker som anser att vi behöver sätta in <a href="https://www.svd.se/moderater-vill-satta-in-militar-i-stockholms-fororter">Militär i orten</a>, för det har ju <a href="https://sv.wikipedia.org/wiki/Marsoroligheterna">gått</a> så bra <a href="https://sv.wikipedia.org/wiki/%C3%85dalsh%C3%A4ndelserna">förr</a>.</p>
<p>Och för all del all denna övertro till cyberförmåga och enkel attribuering av illasinnade aktörer inom den teatern och för den delen hur man gärna blåser upp hotbilden (inte för att säga att det inte existerar allvarliga hot, men ja.). Men allt det hänger ihop med hur policy alltid laggar efter utveckling med ett decennium, men i Sveriges fall är det nog mer av en sanning att tillskriva den processen tre decennier, vad jag menar här är ju att det i det närmaste berör politisk ignorans inför teknologisk och duglighets -utveckling.</p>
<p>Jag skulle kunna fortsätta här. Det kan vara så att du inte håller med mig här om mina exempel är tecken på en existerande derp-faktor, men givetvis kan du även hålla med mig om att det ger intrycket av allvarlig derp. Jag skrev inte det här inlägget med någon specifik kronologisk ordning i åtanke utan nedtecknade såsom jag drog dem till minnes. Visst, viss heurestik. Men jag ville visa hur fantastisk, fantabulös och väsensskild, derp-faktorn kan vara.</p>
<p>Men inget slår hur den breda kåren av borgerliga krönikörer missförstår och gör vapen av, frågor som berör vår nationella säkerhet.
Ofta räcker det med en snabb google-sökning för att finna den &ldquo;objektiva sanningen&rdquo; men det hindrar dem inte från att skapa en helt verklighetsfrämmande krönika eller ledare-text om ämnet för att sedan åtnjuta klicken och degen det innebär.
&ldquo;Sanning? vem fan bryr sig&rdquo; borde vara deras motto.</p>
<p>Men varför är det en derp?
Nå.</p>
<ol>
<li>Hitta på/fultolka in relevant vinkel.</li>
<li>Vifta med armarna om och linda in det i lite mysticism.</li>
<li>Skriv på ett bok-kontrakt med relevant tankesmedja.</li>
</ol>
<p>Men visst, här är också det bredare problemet. Så mycket av den här informationen är så omåttligt esoterisk och otillgänglig, att för att komma åt deras bullshit är svårt om inte omöjligt. En del av det har givetvis att göra med överklassificering och misslyckandet hos &ldquo;eTaBlIsSeMaNgEt&rdquo; inom den statliga säkerhets-arenan att berätta vad det är som de faktiskt gör. Vilket även är något som man märker en del kritiker inifrån göra uttryck för via anonyma kommentarer till media. Men en stor del av tiden handlar det om att medborgare faktiskt inte bryr sig om det som försvars &amp; säkpol -hipsters skriver om.</p>
<p>Det finns däremot en nisch till publik som blir helt till sig i trasorna så fort en bloggare eller skribent skriver något som inkluderar försvars, säkerhet eller cyber -jargong. Och det är ett bredare och mer allvarligt problem. Tänk er en nonsensartikel som lyder såhär:</p>
<blockquote>
<p>AST ställer upp ett nytt planeringselement. Försvarsmakten söker att distribuera en GIS. Soldater fokuserar på att säkra Viktig Terräng. Försvarsmakten har moratorium för Processer i den Operativa Miljön. PS19 har ålagts att se över kontramobilitets operationer. Vi har en stående FOPLAN att inta UGGABUGGA. MUST har en SÄK99 -klassificerad grupp under kodnamnet KAFFEINERAD EKORRE vars uppgift är att spionera på kinesiska och ryska försvarsövningar i närområdet. Ett nytt dokument från FRA dokumenterar ett nytt IT-relaterat inhämtningsinitiativ med kodnamnet HACK TEH GIBSON som utnyttjar exploits för två nya Superdatorer, WHOPPER och SIRI. Dessa hemska avslöjanden visar oss att vår militär är helt ute och cyklar, mer kontroll och tillsyn! Dettta kom från en jetehemlig samling dokument som en superhemlig underground grupp läckte till oss, som visar att vår militär tänker ta över UGGGABUGGA, titta på när du spelar skinnflöjts-serenader till bilder på Puma Swede och de &hellip; tänker sparka kattungar över fotbollsplanen!</p>
</blockquote>
<p>Såna här påhittade artiklar är en kombination av helt random jargong och ibland rakt skönlitterära grepp, det finns såklart ingen grupp inom MUST som heter &ldquo;kaffeinerad ekorre&rdquo; men det är skrivet med stora bokstäver så det måste ju vara på allvar. Det här är vad som hände med <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Sokal_affair">Sokal-affären</a> i utlandet. Och det finns väl, med handen på hjärtat, säkert en karriär i att hitta på sådana här sexiga kodord.</p>
<p>Att skapa rädsla som säljer, oavsett om det rör sig om motståndare till staten eller till fördel för staten, så stormtrivs den i miljöer som är informationsfattiga och där det är svårt att bilda sig den kunskapen som behövs i de här djupt tekniska och specialiserade ämnena. De med kunskap kan ofta inte relatera den till en bredare översiktsbild eller ens till en översiktsbild över deras fält. Vilket i sig är ett problem för interdisciplinära studier om applicering av våld. Istället får vi utbildningar som kokar ner till kritiskt tänkande.</p>
<p>I slutet av dagen bryr vi oss mer om saker som är externt till hur makt och våld används och det kan ha något att göra med hur vi inte längre kan, sammanhängande, skriva och prata om det.
Hur våld och tvång används som politiska ändamål är inte längre viktigt som ett objekt för studie i sig självt; förmågan att sammansmälta diverse tekniska, sociala och filosofiska aspekter till ämnet är bara något som värdesätts på ett fåtal utvalda platser.</p>
<p>Jag tror inte att strategi är dött som aktivitet, som ett legitimt område att studera och få kunskap om absolut. Men konsekvensen är den att om någon vet något om det alls, är det i små bitar och delar med en oförmåga att knyta ihop det med andra informations-områden för att genomföra informerade analyser och beslut. Så, DERP, härrör helt enkelt från det faktumet att vi kollektivt saknar förmågan att resonera om ämnen som berör försvar, säkerhet och underrätelse; Och att det i sin tur delvis kommer ifrån delegitimiseringen av studierna av de ämnena till fördel för specialiserade komponenter av dem.</p>
<p>Men även om folk faktiskt inte bryr sig om säkerhet, våld eller strategi, så gör de det när det når nyhetsdygnet (som aldrig tar slut). Internet blir alltid översvämmat av grupper som inte förstår hur våld används och en genomsyrande känsla av överväldigande hjälplöshet och ångest. Jag vet inte om den här övergripande kunskapen om våld, konflikt och strategi skulle hjälpa något och jag vet samtidigt att det säkert finns en god anledning till varför vi aldrig får se det nå en nivå av allmänbildning i dessa ämnen. Men kanske hjälper det att vi gjorde problemet värre genom att försäkra oss att specialisering i en specifik nisch, och inte holistiska studier i och kunskap om våld, dominerar.</p>
<p>Med andra ord, vi hade kunnat ha mindre herpderp överlag.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Väljare får stå sitt egna kast, Verkligen?</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/valjarnasfelverkligen/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/valjarnasfelverkligen/</guid>
      <description>Jag är inte helt emot tanken som sådan att väljare (eller ja, vi, i den abstrakta tolkningen) bär ansvar för konsekvenserna av dålig offentlig policy pga. synder runt underlåtenhet och uppdrag. Men, Det här ansvaret är alltid mindre än det ansvar som åligger beslutsfattare och institutioner med mer makt.
Och vidare, försök att skylla på det stora &amp;ldquo;vi&amp;rdquo;:et är ofta implicit eller explicit inramat på ett sätt som rentvår beslutsfattare och institutioner från ansvar när det finns dokumenterade bevis på direkt ansvar för dålig utgång.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Jag är inte helt emot tanken som sådan att väljare (eller ja, vi, i den abstrakta tolkningen) bär ansvar för konsekvenserna av dålig offentlig policy pga. synder runt underlåtenhet och uppdrag. Men, Det här ansvaret är alltid mindre än det ansvar som åligger beslutsfattare och institutioner med mer makt.</p>
<p>Och vidare, försök att skylla på det stora &ldquo;vi&rdquo;:et är ofta implicit eller explicit inramat på ett sätt som rentvår beslutsfattare och institutioner från ansvar när det finns dokumenterade bevis på direkt ansvar för dålig utgång. Till exempel, säg att en gisslanssituation uppstått på en bank, rånarna misslyckas och dödar en hel del folk, polisen misslyckas med sitt uppdrag för att en beslutsfattar i deras hierarki inte har gett rätt resurser till organisationen utan istället bränt resurserna på flashiga polisbilar istället för att spendera resurserna på taktisk träning. Och i svansänden har vi väljare som hatar att betala skatt, som konsekvent röstat ned ansträngningar att ge polisen de resurser som de egentligen behöver totalt sett, vilket i sin tur lämnat polisen med färre resurser än tidigare.</p>
<p>Om rånarna inte hade bestämt sig för, på eget bevåg, att begå den här kriminella handlingen (råna en bank, ta gisslan) så hade inget brott begåtts och folket som dog i rånet skulle fortfarande vara vid liv. Om polischefen hade bestämt sig för att bereda budgeten på det sätt som är rimligt, så skulle hans anställda ha mindre flashiga bilar men, de skulle ha en ökad taktisk förmåga att ingripa &ndash; om allt vore likvärdigt &ndash; och därför mer effektiva på att stoppa de här rånarna.</p>
<p>Om väljarna istället hade valt att se till att rösta på de som ville investera i samhället, så skulle polischefen ifråga kunna både köpa flashiga bilar och se till att de anställda har adekvat taktisk träning.</p>
<p>Så som ni ser, när vi väl kommer till väljarna så har vi redan passerat genom två lager av långt mycket större ansvar för den önskade utgången (ingen död gisslan).</p>
<p>Men låt oss ändra exemplet. Vi gör polischefen mer sympatisk. Säg att avvägningen istället är att bekosta träningen mot att bekosta ett något av likvärdig betydelse, såsom utredning eller att hyra mer personal. Det här löser inte problemet att om polisen hade använt resurserna på ett annat sätt, så hade gisslan-gruppens chanser till överlevnad ökat.</p>
<p>Visst, väljarna ser lite mindre sympatiska ut i det här andra exemplet, eftersom att hade de gått med på en skattehöjning, så hade polisen haft råd med båda utgifterna. Men vi har fortfarande problemet att det redan passerar genom två lager av abstraktion med högre ansvarskvot.</p>
<p>Och de här exemplen kan man hålla på att skyffla om till förbannelse, kanske problemet inte är budget-relaterat utan något annat exogent som väljare har inflytande över som t.ex policy-beslut som i sig höjer brottsstatistiken på olika områden. Visst man kan även skyffla runt chefen i exemplen, kanske drog han tillbaka resurser för att inte ses som agressiv efter tidigare problematiskt beteende i LPOet eller mer en mer privat skandal. Och man kan visserligen även lägga till fler aktörer, såsom Media som på något sätt bidrog till att göra situationen värre, eller politiker och aktivister som betedde sig på ett oansvarigt sätt etc etc. Allt detta har trotsallt förekommit i komplexa situationer i vår historia, se t.ex böckerna runt hanteringen av Rodney King.</p>
<p>Men. Det underliggande problemet är fortfarande att vaga uttalanden såsom &ldquo;vi är alla ansvariga&rdquo; tenderar att dölja att olika aktörer har skilda nivåer av direkt och indirekt ansvar och är på inget sätt likvärdiga i agens eller kunskap.</p>
<p>Dessutom, Förmågan att i praktiken bestraffa specifika aktörer eller ha inflytande över deras beteende inte heller är likvärdigt. I ett långt mer extremt exempel, mängden människor som kunde praktiskt hållas ansvariga i post-krigs japan eller tyskland var långt mycket färre än de som kan sägas ha någon form av icke-trivialt ansvar för krigen och folkmorden. Nödvändigheten att eftersträva rättvisa  krockade med det praktiska problemet i vem som skulle vara kvar att sköta landet. Eller faktumet att de satt fast med folket oavsett vad. De kunde ha försökt få folket att genomföra bättre beslut i det långa loppet, men de kunde inte bara knäppa med fingrarna och få folket att försvinna.</p>
<p>Så, tänk efter innan du skyller på väljare nästa gång.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dagens desinformation</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/dagensdesi/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/dagensdesi/</guid>
      <description>Dagens nyheter har länge varit ett bålverk mot desinformation men något inträffade under pandemin. Borta var dess jämnhet och tydliga agenda. Det når sitt crescendo med att man rakt tillät anti-vaccinations aktivister som lika gärna kunde ha haft på sig hattar ihopvikta av folie på sina huvuden.
Kontra-desinformations agendan dog den dagen. Jag tänker inte gå igenom varför den här förmultningsprocessen har pågått, ni kan läsa om det här om ni är intresserade.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Dagens nyheter har länge varit ett bålverk mot desinformation men något inträffade under pandemin. Borta var dess jämnhet och tydliga agenda. Det når sitt crescendo med att man rakt tillät anti-vaccinations aktivister som lika gärna kunde ha haft på sig hattar ihopvikta av folie på sina huvuden.</p>
<p>Kontra-desinformations agendan dog den dagen. Jag tänker inte gå igenom varför den här förmultningsprocessen har pågått, ni kan läsa om det <a href="https://hardcoeur.github.io/posts/hurkontradesinformationdog/">här</a> om ni är intresserade. Men den är mer död än dodo-fågeln.</p>
<p>En av kontra-desinformations många hörnstenar är att desinformation primärt sett är botten-upp, snarare än topp-ner. Men Dagens nyheter, inte macedoniska tonåringar eller ryska troll och bottar, inte sverigedemokrater är de som cirkulerat den här grova desinformationen på sitt bästa uppslag. Men som en del noterat, DN tar mest troligt något intryck av sin bolagsstyrelse eller redaktionella styrning, så det rör sig om kall och beräknande vilseledning.</p>
<p>Ett annat <a href="https://www.tabletmag.com/jewish-news-and-politics/286651/gentrification-of-youtube">kritiskt antagande</a> i kontra-desinformations agendan är att prestigebärande mediakällor kan förlitas på som informationskällor för &ldquo;grundsanningen&rdquo; i den vilda djungeln som utgör sociala medier. Men i att göra som DN valt att göra, att plattforma anti-vaccinations aktivister, så vilseleder man sina läsa med uppsåt. Men när man samtidigt tar in konträra krönikor till de här anti-vax aktivisterna så kan man inget annat göra än att konstatera att kontradesinformation är omöjlig och därför död. Jag är inte här för att begrava den, Jag har en mask och jag håller mig gärna på gården.</p>
<p>Vad Dagens nyheter har gjort här är inte den enda anledningen till att den är död, men brådmodet av deras vilseledning är för symbolisk kraftfull för att ignorera. Kontra-desinformations agendan måste överges därför att dess antaganden helt enkelt inte längre fungerar. Vi behöver ett annorlunda spår för att förbättra vår epistemiologiska hälsa. Och det måste få växa fram ur vraket av den gamla metoden, vilket håller på att förmultna framför våra ögon.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hur kontradesinformation dog.</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/hurkontradesinformationdog/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/hurkontradesinformationdog/</guid>
      <description>Man kan sträcka sig till att påstå att kontra-desinformationsspåret som ledde upp till senaste valet var baserat på goda avsikter, men hade allvarliga brister och var på väg in ett skede av avtagande avkastning. Internet och Sociala Medier, i sitt destabiliserande av de traditionella grindvakterna, spred lögner och halvsanningar, skapade ett farligt vakuum som fylldes till bredden av illasinnade aktörer. Du kanske inte håller med om detaljerna runt diagnosen eller prognosen, och kanske t.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Man kan sträcka sig till att påstå att kontra-desinformationsspåret som ledde upp till senaste valet var baserat på goda avsikter, men hade allvarliga brister och var på väg in ett skede av avtagande avkastning. Internet och Sociala Medier, i sitt destabiliserande av de traditionella grindvakterna, spred lögner och halvsanningar, skapade ett farligt vakuum som fylldes till bredden av illasinnade aktörer. Du kanske inte håller med om detaljerna runt diagnosen eller prognosen, och kanske t.o.m förslaget på behandling, men det underliggande antagandet självt kan sägas ha viss giltighet. Men vilken skillnad ett par månader gör.</p>
<p>Fiaskot runt COVID-krisen visar, att på kort tid, att många av de antagandena var fel. Och att fortsätta agera på dem är rakt skadligt. men varför blev det så?</p>
<p>Alla kommentatörer runt en kris är färgade av sin bias och begränsade syn baserat på att de är mitt i den. De här kriserna rör sig extremt hastigt. Dagens politiska antaganden är osannolika att hålla till morgondagen. Beslut är inte fixerade, mestadels för att vi är i en period av flytande tillstånd och omgruppering. Oavsett det så ska jag försöka förklara eller iaf kommentera en del av aspekterna av krisen och sätta dem i ett bredare sammanhang, men även kommentera den radikaliserande erfarenheten som pandemisk terror skapar konformistiska narrativ om epistemisk hygien och hur internet har lett till att motbevisande sker i realtid.</p>
<p>Det är svårt att uttrycka hur dåligt, globalt sett, våra legatiska &ldquo;expert system&rdquo; samtidigt underpresterade under pandemins första tid. Ett litet, verkligen pyttelitet exempel på hur det gick fel, hur det gick fel som fick konsekvenser för mänskligheten att växa dag för dag likt en kall, ickemänsklig och hänsynslös mördare som oförtröttligt sökte efter nya offer.</p>
<p>Den kinesiska staten hotade världen genom att mörka spridningen av viruset inom landets gränser, Både USA och Kina sprider konspirationsteorier om att viruset är ett biovapen. Den orangea babianen försökte aktivt att förhindra testning för att han ville undvika allt som skulle förhindra hans möjligheter att återigen vinna ett val, han fortsätter än idag att vilseleda befolkningen. Tyvärr är han inte den enda politikern som prioriterade påfåglande över den karga verkligheten. Och det är extremt svårt att veta var man ska börja med att beskriva hur Storbrittannien hanterade viruset och hur en kommunicerade sin planering till befolkningen.</p>
<p>Folkhälsomyndigheter täckte sig inte heller riktigt i stolthet och ära. WHO under Ghebreyesus ledning <a href="https://www.cfr.org/blog/who-and-china-dereliction-duty">prioriterade</a> att behaga kinesiska regeringen framför global samordning inför spridningen av viruset. Amerikanska folkhälso-organisationer i en kombination av regleringsrelaterad förtagande och olämplig paternalism, försökte <a href="https://www.nytimes.com/2020/03/10/us/coronavirus-testing-delays.html">förhindra</a> kritisk hantering av responsen till viruset genom att <a href="https://www.nytimes.com/2020/03/17/opinion/coronavirus-face-masks.html">mörka</a> de praktiska stegen som befolkningen kunde ta för att skydda sig mot viruset. Så amerikansk media? vad gjorde de? FOX försökta sälja att det var ett påhitt av etablissemanget, och övriga försökte sig på att förminska hotet som viruset utgör. Som man säger, det krävs två för att träta för ingen är en ängel, men här saknas vingslagen av en ambition att vara en ängel fullständigt.</p>
<p>Det är en rak överdrift att påstå att jordnötsgallerierna på sociala medier var mer välinformerade än folk som utvärderade mediakällor för information om viruset, men ändå inte en lika stor överdrift som man kan tro. Och det är inte ett rent sammanträffande heller, för responsen mot viruset var helt avhängt på den volym av information som skapades och ofta delades, traditionella medier till trots (vilka många <a href="https://www.nytimes.com/2020/01/29/opinion/coronavirus-panic.html">förminskade</a> och <a href="https://medium.com/@balajis/citations-for-the-recode-handshake-debunking-b2751adc7e69">gjorde sig lustiga över</a> oron över krisen) men även hur amerikanska CDC som försökte mörka <a href="https://www.nytimes.com/2020/03/10/us/coronavirus-testing-delays.html">Influensa-studien från seattle</a>. Responsen var trots detta ändå beroende primärt av transnationella nätverk och arbetade ofta runt det istället för genom offentliga kanaler.</p>
<p>Sammantaget, så är allt detta helt makalöst i både scope och samtidighet. Det gör ett hån av den industri som växt upp de senaste decennierna runt att bevara vår kollektiva epistemiologiska hälsa.</p>
<p>Analytiker har varit <a href="https://mediawell.ssrc.org/expert-reflections/on-digital-disinformation-and-democratic-myths/">besatta i år efter år</a> av hotet från ryska bottar och troll samt macedoniska tonåringar utgör för demokratiska institutioner och det offentliga livet, argumentet är att desinformation och propaganda sprids via sociala nätverk och kan aktivt störa vår kollektiva väv av verklighet och förgöra den tillit och sammanhållning som är nödvändig för liberala demokratier att överleva. Den här oron var ett svar på ytliga inslag av djupare psykologiska och kulturella förändringar, men var ofta förhindrade av dess emfas på top-down kontroll över beräknande plattformar som undviker kontroll till en subjektivt sett lämplig konstnad. Oavsett, Resonliga individer behövde inte vara ense över responsen till problemet men inte till den implicita diagnosen. Där diagnosen själv är upplösningstillståndet som föråldrade institutioner och deras förmåga till att övervaka efterlevnad av den <a href="https://mediawell.ssrc.org/expert-reflections/on-digital-disinformation-and-democratic-myths/">fiktiva</a> <a href="https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=3273111">konsensusen</a> över att underliggande fakta och värden om att demokratisk auktoritet var farlig och att man ska till varje pris slåss mot det.</p>
<p>Men som vi har iakttagit, så är dessa institutioner fullt kapabla att nå upplösningstillstånd på egen hand utan mycket hjälp från ryska bottar, troll eller för den delen macedoniska tonåringar med iphones. Och om <a href="https://www.vox.com/2017/11/16/16643614/trump-administration-corruption-russia-investigation">trädet ruttnar uppifrån</a>,  så är kontra-desinformation rakt skadligt. Den söker att <a href="https://www.tabletmag.com/jewish-news-and-politics/286651/gentrification-of-youtube">gentrifiera</a> informationsnätverk som skulle kunna erbjuda lager av redundans mot bakgrunden att de föråldrade institutionerna når komplett upplösning. Det är beroende av <a href="https://www.technologyreview.com/s/603072/if-only-ai-could-save-us-from-ourselves/">trubbiga och kontextuellt-likgiltiga</a> samlingar av byråkratiska och <a href="https://americanaffairsjournal.org/2019/05/algorithmic-governance-and-political-legitimacy/">mekaniska</a> verktyg att utföra det. Det lämnar oss i en situation där <a href="https://www.theverge.com/2020/3/17/21184445/facebook-marking-coronavirus-posts-spam-misinformation-covid-19">komplicerade datorprogram som körs på enorma system</a> med <a href="https://www.theguardian.com/news/2017/may/25/facebook-moderator-underpaid-overburdened-extreme-content">överarbetade och överbelastade mänskliga moderatörer</a> ska censurera information om informationen fastnar i generaliserade filter men där illasinnade politiska aktörer och trasiga institutioner kan cirkulera rakt vilseledande och kategoriskt falsk information oförhindrat. Och stora informations silos görs till instrument för <a href="https://techcrunch.com/2020/03/16/facebook-reddit-google-linkedin-microsoft-twitter-and-youtube-issue-joint-statement-on-misinformation/">samma politiska och instutionella aktörer</a> att förhindra och bestrida &ldquo;bedrägeri och des/misinformation&rdquo; så kommer denna gensägelse att fortsätta sin förhöjning.</p>
<p>Den urpsrungliga synden som motiverar allt detta är en oro över huruvida vi litar på institutioner utan att fråga dessa institutioner normativt sett förtjänar vår tillit. En <a href="https://www.nytimes.com/2020/02/11/opinion/international-world/coronavirus-fear.html">psykolog</a> uttryckte det förtjänstfullt:</p>
<blockquote>
<p>&ldquo;The solution isn’t to try to think more carefully about the situation. Most people don’t possess the medical knowledge to know how and when &gt;to best address viral epidemics, and as a result, their emotions hold undue sway. Rather, the solution is to trust data-informed expertise. &gt;But in today’s world, I worry a firm trust in expertise is lacking, making us too much the victim of fear.&rdquo;</p>
</blockquote>
<p>Tänk inte på det, lita på expertisen. Sitt ner och fortsätt slötitta på dumtuben. Du kommer bara att <a href="https://www.bloomberg.com/opinion/articles/2020-02-28/coronavirus-panic-caused-by-probability-neglect">förvärra situationen</a> om du gör något. Många av de här ledare-texterna och krönikorna har åldrats horribelt på kort tid, att lägga emfas på folks kognitiva underskott att utvärdera risk. Men ett unikt virus, i ett klimat bestående av knapphänt och ofta förvrängd information, är inte så mycket av ett problem som det är en risk för <a href="https://news.mit.edu/2010/explained-knightian-0602">osäkerhet</a>. Osäkerhet förutsätter modig handling, även om handling måste inträffa i en miljö med information som kommer i efterskott och därför inte avslöjar all relevant information för informerade beslut. Och viktigast av allt, Ansvar är inte jämlikt. Miljön som vårt moderna <a href="https://thesocietypages.org/cyborgology/2013/02/07/risking-society-how-much-risk-is-enough/">risktagande samhälle</a> utgör är sådant att inverkan på individuell handling är översvämmad av detsamma från stora institutioner och risk går ofta systematiskt och automatiskt över till att belasta de som har det sämst i vårt samhälle.</p>
<p>Så därför är observationen av Hobson &amp; Bristow att institutioner i Storbrittannien mestadels var passiva istället för aktiva när de åkallade sin retorik över kollektiv uppoffring. De bad befolkningen att uthärda och fortsätta leva sina liv, även om det var oklart varför de skulle våga göra det.</p>
<blockquote>
<p>For those who may be less aware of the UK’s early approach, Boris Johnson’s government oscillated wildly, making it difficult to discern a &gt;plan as such. What appeared clear though, is that there was strong resistance to the notion of the government actually doing anything. Calm &gt;has been praised, handshakes have been discouraged and national resolve has been much-cited. Viewed alongside this invocation of Blitz &gt;Britain and wartime stoicism, the complete lack of executive leadership, discussion of providing essential resources, mobilisation of &lt;industry and population in the service of a common good, is particularly striking, leaving only a myriad of divergent explanations – none of &gt;them reasonable – for the UK executive opting for an approach that has been described as “an outlier”, “cavalier”, “reckless”, “insane”.</p>
</blockquote>
<p>Västerländska samhällen har en fetish för påfåglande ledarskap även när det faktiska ledarskapet drar sig tillbaka i en trasig teknokratisk maskin som klipper av individuell agens och lämnar bakom sig en fantom-smärta över det som tidigare var.</p>
<blockquote>
<p>Philosopher Stanley Cavell once asked the question: ‘what kind of world is it in which, though recognized to be patriarchal, there are no &gt;patriarchs?’ We might ask a similar question of a world seemingly predicated on ‘leadership models’; ostensively structured around a &gt;leadership culture (there are a great many books straddling the self-help, business, and sport section overlaps of bookshops, or within the &gt;catchall of ‘smart thinking’ that centre and widely diverge on the subject and strategy of ‘leadership’ – the same shelves that house Richard &gt;H. Thaler and Cass Sunstein’s Nudge, home to behavioural science theory consulted by the government in tackling this coronavirus, and which &gt;the Guardian describes as a ‘jolly economic romp’); that is, this conjuncture’s structure is organised around apperceiving itself as led, to &gt;the extent that leaders themselves might then drop out of the equation, and a form of human fronting take their place. This is to say that &gt;leadership in this conjuncture has become virtual or hauntological; mechanised and bureaucratised to the extent that human agency can become &gt;circumvented.</p>
</blockquote>
<p>Vi har kommit väldigt långt ifrån det begynnande målet att försäkra att god information inte drunknar i det dåliga, för att den sociala statusen hos de som cirkulerar information är en billig heuristik för att försäkra den. Vi måste inte hänge oss till panik och rädsla, därför att experterna ser över oss. Rykten och fördomar är lika dåligt som viruset självt. Men ett program för infantilisering - lite på de vuxna! - kommer att provocera ett lika infantilt gensvar. I att tjäna som en ovetande adjunkt av det enorma och monumentala kringgåendet av mänsklig agens som Bristow och Hobson hänvisar till, visar kontra-desinformation till slut sin högst olämpliga motivation och antagande. Dess arv är en <a href="https://globalguerrillas.typepad.com/globalguerrillas/2017/08/american-politics-bad-boys-vs-mean-girls.html">delning</a> mellan en passiv befolkning som väntar på verifikation från auktoritet om vad som är rätt att tänka och säga och sedan har vi den konspiratoriska jordnötsgalleriet som definierar sig själva genom vad den andra gruppen är för.</p>
<p>Men finns det ett annat alternativ till detta? Vad kan vi göra? Jag kommer inte att försöka svara på det, men jag tänker återupprepa att internet fullföljde sitt begynnande löfte och de mer traditionella informationsnätverken gjorde inte det till samma grad.</p>
<p>Internet växte fram i en miljö dominerad av <a href="https://www.wired.co.uk/article/h-bomb-and-the-internet">rädsla</a> över <a href="https://www.rand.org/about/history/baran.html">hållbarheten</a> i <a href="https://mitpress.mit.edu/books/war-age-intelligent-machines">tungt koncentrerad ordergång</a> mot bakgrund av ett kärnvapenanfall. Men dess tillväxt motiverades av <a href="https://theconversation.com/how-the-internet-was-born-a-stuttered-hello-67903">både</a> utopiska drömmar om &ldquo;människan och maskinen i symbios&rdquo; och praktisk ekonomisk datortillgång. <a href="https://theconversation.com/how-the-internet-was-born-the-network-begins-to-take-shape-67904">Militär oro</a> var sammanvävd med dessa motivationer till ett <a href="https://theconversation.com/how-the-internet-was-born-the-arpanet-comes-to-life-68062">organisatorisk schema</a> som <a href="https://theconversation.com/how-the-internet-was-born-from-the-arpanet-to-the-internet-68072">nu är strukturen</a> bakom mycket i våra liv. Den komplicerade begynnelsen för Internet och det senare World Wide Web är inte lätt att förenkla eller reducera, men det fanns en grundläggande fråga om hur alltmer komplexa och intensiva militära och civila kommunikationsbehov kunde åstadkommas och svaret blev en allt större distribution och modularitet.</p>
<p>Det har helt tydligt blivit mer än det. Och allt är inte bra. techno-fetishtiska <a href="https://www.metamute.org/editorial/articles/californian-ideology">feberdrömmar</a> om en värld där datornätverk är de enda reglerande myndigheterna, mänskliga kroppar och identiteter <a href="https://www.edge.org/conversation/jaron_lanier-one-half-a-manifesto">försvinner</a> i en strid ström av ettor och nollor och alltmer automatiserade marknader <a href="https://global.oup.com/academic/product/the-knowledge-we-have-lost-in-information-9780190270056?cc=us&amp;lang=en&amp;">ersätter</a> kunskap med information. Dessa drömmar är precis lika förvirrade och vansinniga som att blint lita till institutioner i upplösningstillstånd. Vad pandemin visar är inte att techno-fetishisterna hade rätt med sina <a href="https://slate.com/technology/2015/04/end-of-asymmetric-information-why-tyler-cowen-and-alex-tabarrok-are-wrong-about-the-perfect-information-of-the-internet.html">spådomar</a> om friktionslösa nätverk och assymetrisk information. <a href="http://bostonreview.net/literature-culture-arts-society/henry-farrell-philip-k-dick-and-fake-humans">Långt från det</a> och motståndare inom de föråldrade instutionerna ska ej heller ställa sig upp i båten.</p>
<p>Vi behöver bara se till internets begynnelse så ser vi att under all hype och svammel om hur det digitala livet vaskar bort allt annat, så existerar en grundläggande oro för överlevnad och hållbarhet under svår belastning. Och det är nog den bästa platsen att utgå ifrån innan vi gör något annat. För i det långa loppet så måste vi laga och återigen bygga upp våra föråldrade system som föll till korta.
Att börja om från början är inte ett alternativ. <a href="https://fs.blog/2020/03/chestertons-fence/">&ldquo;År noll&rdquo;</a> ideer är otroligt destruktiva och att försöka planera samhällen från ingenting funkar inte. Men i det korta perspektivet och i närtid så måste vi skapa alternativ. Dessa alternativ kan över tid hjälpa oss att göra våra föråldrade system bättre. Och helt rakt, att bygga robusta alternativ kan ge föråldrade institutioner en morot att antingen fullgöra sitt åtagande eller bli irrelevant.</p>
<p>Att vänta på att de ska bli bättre på egen hand eller att hoppas på att de ska förändras utan aktivt petande, är som att vänta på att auktoriteterna ska säga till dig vilket som är rätt tillfälle att börja hamstra livsmedel. Ha inte ditt liv som insats på det vadet.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verktyg för polisen, orgie i massavlyssning?</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/polismassavlyssningdracula/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/polismassavlyssningdracula/</guid>
      <description>Polismyndigheten begär utökade befogenheter i formen av verktyg för avlyssning. Jag har haft så många diskussioner genom åren om detta med allt från piratpartister till moderater. Visserligen förstår jag deras oro och till viss del kan jag även dela den, men det finns ett problem i den förståelsen.
Det räcker inte att säga nej.
Vi måste i den tid vi lever i, kunna finna det rimligt att polismakten behöver utökade befogenheter och/eller verktyg.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Polismyndigheten begär utökade befogenheter i formen av verktyg för avlyssning.
Jag har haft så många diskussioner genom åren om detta med allt från piratpartister till moderater.
Visserligen förstår jag deras oro och till viss del kan jag även dela den, men det finns ett problem i den förståelsen.</p>
<p>Det räcker inte att säga nej.</p>
<p>Vi måste i den tid vi lever i, kunna finna det rimligt att polismakten behöver utökade befogenheter och/eller verktyg.
Men vad de verktygen tar för form och dess tillsyn är upp till beslutsfattare att formulera, avlyssning är ett otroligt trubbigt föremål.
Men det är också det enda som ligger på bordet, just nu.
Jag har klargjort gång efter gång att om någon har ett alternativ till detta är jag idel öra, ser man problemet så äger man ju också lösningsformuleringen.</p>
<p>Men Jag får inga förslag på andra lösningar.
Det grämer mig.</p>
<p>Så, tankenöt, häng med.</p>
<p>Hur löser man ett intellektuellt problem såsom jakt av vampyrer? Problemet bär på tre mindre problem.</p>
<ol>
<li>Hitta och använda kunskap om något som är svårförstått och relativt okänt, svårt att undersöka och som saknar tydliga vägar till erfarenhet.</li>
<li>Att ansvarsfullt kontrollera studien av något som per definition utgör fara för liv och lem samt är kapabelt att skada utredaren och/eller läcka ut till den bredare offentligheten.</li>
<li>Anskaffa besluts-övertag över en extremt intelligent fiende som är kapabel till svek och extrem anpassning, i det här fallet en övernaturlig och supermänsklig varelse.</li>
</ol>
<p>För Bram Stoker, författaren av Dracula, så såg den ideala lösningen ut som Abraham Van Helsing.</p>
<p>Den vida kända Van Helsing tas in för att lösa fallet på grund av sitt stjärnstatus som specialist i märkliga sjukdomar, hans vilja av järn och en rad andra personlighetsdrag. Van Helsin förlitar sig enkomt på sin formidabla speciella krafter och sin vilja av järn för att hantera Dracula -affären. Men han gör detta utan hjälp från någon extern systematiserad källa om vampyrologi, (Det fanns trotsallt ingen DSMV för vampyrologer) ej heller existerade det någon specialiserad grupp av utredare, men tänk om det fanns och vad skulle det i så fall se ut som?</p>
<p>Det skulle såklart låna en del av kyrkans erfarenhet och kunskap. Inte för att ämnet är det övernaturliga utan för att kyrkan utvecklat ett <a href="https://arcdigital.media/what-if-an-idea-was-so-dangerous-it-could-lead-to-your-eternal-damnation-68ee4b10ddb">sofistikerat protokoll</a> för att utreda, analysera och debattera kätteri i en kontrollerad miljö. Kyrkans auktoriteter visste att ideer sprungna ur kätteri hotade självaste själen, men också att predika ortodoxi kräver en förståelse för de här ideerna för att bekämpa dem. Därför studerade man kätteri intimt, men bara av de som kunde åläggas ansvaret, med förkunskap och försyn i att det är kätteri.</p>
<p>Över tiden, så har sekulära samhällen emulerat gamla religiösa praktiker och protokoll för att kontrollerat studera och experimentera på inneboende livsfarliga former av esoterisk kunskap. Medan den primära motivationen att bekämpa kätteri har sedan länge försvunnit, så har den funktionella mekanismen för att skapa en själv-försluten miljö för farlig kunskap att dissekeras av tränade och betrodda utredare levt kvar. Strävandet efter kunskap balanseras mot den inneboende risken att begränsa tillgång till ett sällskap och att stänga kunskaps-skapande miljöer för icke-betrodda.</p>
<p>Vår helt teoretiska vampyrologiska sällskap skulle mest troligt även låna från de paralella epistemiska lärorna av försvar och säkerhets-organisationer. Motstånds-epistemiologi i försvar och säkerhets -organisationer strävar efter att utveckla, om än tillfälligt, övertag över en <a href="http://batstar.net/journal/Social%20Action/v1n4_arrigo.pdf">kraftfull och oförsonlig motståndare</a> som är kapabel att begå intimt kraftfulla svek och anpassning. Övertags-baserad kunskap är att föredra även när den inte kan empiriskt beläggas. Så normal intellektuell förväntan på ansamlad kunskap eller beroende av generell eller abstrakt lagstiftning kommer ofta att brytas. Avvikelser är något att föredra över regelbundenhet.</p>
<p>Som med Kyrkan, Den inneboende faran med tjänsten kräver varsam kontroll av vem som tillåts att utveckla kunskap och på vilka villkor kunskap får utvecklas inom. Resultatet blir såklart under sekretess men också en fientlighet till yttre översikt av verksamheten och en villighet att begå svek för att bibehålla organisationens autonomi. Organisationens medlemmar hittar gemenskap i deras delade ansvar i isolering från en potentiellt farlig extern omvärld och deras delade villighet att vara instrument i deras befäls händer, för att återigen vilseleda dem för deras eget bästa.</p>
<p>Till sist, våra vampyrologer skulle behöva ta efter normerna inom spjutspetsen av organisationer som är verksamma inom forskning och policy. I de tidigare två exemplen så var motståndaren väldigt uppenbar, men här krävs det mer utläggning. Tänk på exempelvis Den <a href="https://www.nytimes.com/2020/04/01/world/europe/coronavirus-science-research-cooperation.html">enorma communityn som utgör forskare inom biomedicin som just nu studerar COVID-19</a> (kom ihåg att Van Helsing presenteras som inget mer än en specialist på Märkliga och sällsynta sjukdomar) De försöker förstå beteendet hos ett farligt virus och anskaffa tillräckligt med kunskap för att bekämpa viruset. Men bortsett från de tidigare exemplen på communities och orgnaisationer, så är barriären för medlemskap mycket lägre.</p>
<p>Istället för att debatten bara tar plats i en kontrollerad miljö, sker den öppet. De skickar tidiga utkast till servrar, tillåter intresserade parter att ta del av och ladda ned virusets genom och protein -data, och strävar generellt efter att följa de normer av öppenhet och reproducerbar vetenskaplig förfråga. Inte vem som helst kan såklart delta, men däremot fler än de tidigare två exemplen. Det är för att motståndaren är mer abstrakt, komplexiteten i att förstå en inert sak som är inkapabel att lyssna på dem i smyg och att för mildra risk är förmildra felaktigheter.</p>
<p>Så, att i vår värld lösa problemet som Van Helsing står inför består alltså av alla dessa tre influenser, även om de motsäger varandra.</p>
<p>Likt Kyrkan, så behöver ett vampyrologiskt sällskap en kontrollerad miljö i vilket vampyrologisk kunskap kan studeras på ett säkert sätt samtidigt som det minimerar risken för skada för utredarna, eller risken att det läcker till världen på utsidan. Kanske är det så att lära sig för mycket om vampyrer leder till att en utredare söker sig till vampyrer för att bli en av dem och åtnjuta den makten, eller för att göra något gravt ogenomtänkt med ickeförutsägbara och oklara konsekvenser, samtidigt som de intalat sig själva att de försöker bättre förstå vampyrer för att bekämpa dem. Därför så har skönlitteratur om sådana organisationer av den här läggningen ofta överdrivit vikten av kontrollerade miljöer och en fetishering av propert utvald personal.</p>
<p>Likt Försvars och Säkerhets -organisationer skulle en vampyrologisk organisation föredra beslutsrelaterat -övertag framför stränghet och gömma sig i lager av hemligheter och förvirring.  Givet att varje timme som spenderas i begrundande av vampyrer och dess aktiviteter är en timme i vilket vampyrer skapar fler offer, så organisationen kommer av den anledningen mest troligt att ha väldigt slappa regler runt bevisföring till fördel för inhämtning av kunskap och ökad potential för avgörande handling. Och den skulle ur paranoia över vampyrisk infiltration, välkomna isolering från världen utanför dess metaforiska portar samt acceptera stratifierad kunskap till de som verkligen <em>behöver</em> veta.</p>
<p>Och likt andra vetenskapliga samfälligheter skulle den också sträva efter samarbete i hoppet att med mer ögon som tittar på problemet, producera bättre svar än ett fåtal. Skulle en utredare i Asien ha en insikt som skulle kunna leda till framgång i att bekämpa vampyrproblemet i sydost-ossetien, så kan den informationen delas med fördel, så hastigt och smärtfritt som möjligt. Delade intellektuella resurser ska vara tillgängliga till alla som är kapabla att tolkning och omsättning av kunskap till handling. Olika källor av teoretisk och praktisk erfarenhet ska därför kombineras så ofta som möjligt.</p>
<p>Men hur skulle motsättningar mellan dessa olika imperativ realistiskt sett hanteras? Det är väldigt svårt för kunskapsorienterade samfälligheter att balansera konkurrerande behov av kontroll, övertag och samarbete. Kontroll offrar potentiella övertag som är anskaffade ur risktagande och har ofta en förmildrande effekt för expanansiva samarbeten. Övertag offrar kummulativ kunskap och tar in risk via interna och externa hot för att kunna insamla kunskap som går att agera på. Och samarbete avslöjar kunskap för motståndarens sökande ögon och i att de per definition är en inklusiv verksamhet, spelar ner riskerna för att kunskapen skapar interna och externa hot.</p>
<p>Så den mest optimala lösningen är kanske den Stoker implicit landar i, i sin beskrivning av Van Helsing och dennes aktiviteter. Professionella organisationer kanske inte klarar av att alltid balansera dessa konkurrerande behov. Men en informell samling av folk med Van Helsings vaga intresse i det abnormala och hans nästan övernaturliga tålighet är förklaringen. Medlemmarna i Organisationen kanske inte interagerar med varandra utöver informella interpersonliga kontakter och lämnar inget bakom sig förutom enkla regler som bara erfarna utredare kan använda sig av.</p>
<p>En världslig individ skulle känna till en Van Helsing-esk individ som man vänder sig till om olika märkliga och farliga sjukdomar, men inte för att de är formellt listade i något register som det. I kontexten skönlitterära världar, så är den övergripande frågan något som författare får reda ut och många har det på olika sätt.</p>
<p>Vi ser många exempel på organisationer och samfälligheter som gör fel i en viss riktning. En del av dem hatar att erkänna det eller att ge upp kontroll till någon på utsidan. Andra är för fokuserade på tillfälliga övertag till nackdel för professionalism och etiska betänkligheter. Och andra försöker dribbla bort risken för skada för samfällighetens medlemmar eller för den delen inför omvärlden. Det finns inga rätt svar och ibland är svaret bara att överge tanken om att ha en samfällighet överhuvudtaget för det skulle betyda för många tunga bördor att bära för dess medlemmar.</p>
<p>Jag tror att vi står inför mer snarare än mindre problem som är såhär svåra, men inte nödvändigtvis blodsugande odödliga maror. Men givet allt annat som hänt det här decenniet så kan man aldrig vara för säker.</p>
<p>Glöm inte att kolla under sängen.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>En era av cynism är snart över.</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/eneraavcynism/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/eneraavcynism/</guid>
      <description>Kommer ni ihåg var ni var den 11:e September, 2001? För många amerikaner var det inte bara en hemsk tragedi, det var också ett nationellt pånyttfödande. Helt plötsligt var en bred majoritet av folket enade, trots osämjor och åsiktsskiljaktigheter, och man lade sina olikheter åt sidan för att ge sig ut på ett grandiost korståg. Men den här stunden slösades bort, en del längtar ännu efter det och undrar var det tog vägen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Kommer ni ihåg var ni var den 11:e September, 2001?
För många amerikaner var det inte bara en hemsk tragedi, det var också ett nationellt pånyttfödande. Helt plötsligt var en bred majoritet av folket enade, trots osämjor och åsiktsskiljaktigheter, och man lade sina olikheter åt sidan för att ge sig ut på ett grandiost korståg. Men den här stunden slösades bort, en del längtar ännu efter det och <a href="https://www.washingtonpost.com/local/our-brief-moment-of-national-unity-after-the-911-attacks-was-just-that--brief-can-we-ever-get-it-back/2020/09/10/91e93af8-f376-11ea-bc45-e5d48ab44b9f_story.html">undrar var det tog vägen</a>. För andra så var det en era av helt ofrånkomligt irriterande jingoism och blodlust som satte landet på vägen till att <a href="https://www.amazon.com/Reign-Terror-Destabilized-America-Produced/dp/1984879774/ref=tmm_hrd_swatch_0?_encoding=UTF8&amp;qid=1630240325&amp;sr=8-2">kollektivt lösas upp</a>. USAs enighet var arrogant ilska som sedan riktades inåt när det yttre hotet bemötts.</p>
<p>Men tjugo år ut från den punkten, så är den dominanta atmosfären runt den eran vare sig uppriktighet eller arrogans. Snarare cynism.
De som satte eran i rullning var cyniska och apatiska. Till slut reagerade medborgarna med sin egna cynism och apati. Idag, vad som är kvar är ett stort hålrum i folksjälen som man försöker fylla istället för läka.</p>
<p>Bakom all denna grandiosa &ldquo;idealism&rdquo; som påbörjade det globala kriget mot terrorn, så ser vi en kärna utgjord av ren cynism.  Det är verkligen otroligt svårt att visa det bättre än det här <a href="https://www.nytimes.com/2004/10/17/magazine/faith-certainty-and-the-presidency-of-george-w-bush.html">pseudo-citatet</a> från 2004 som Ron Suskind <a href="https://theweek.com/articles/854892/what-karl-rove-right-about-realitybased-community">tillskrev</a> en anonym sakvetare i Bush juniors tur i vita huset.</p>
<blockquote>
<p>&ldquo;The aide said that guys like me [Suskind] were “in what we call the reality-based community,” which he defined as people who “believe that &gt;solutions emerge from your judicious study of discernible reality.” I nodded and murmured something about enlightenment principles and &gt;empiricism. He cut me off. “That’s not the way the world really works anymore,” he continued. “We’re an empire now, and when we act, we create &gt;our own reality. And while you’re studying that reality — judiciously, as you will — we’ll act again, creating other new realities, which you &gt;can study too, and that’s how things will sort out. We’re history’s actors … and you, all of you, will be left to just study what we do.&rdquo;</p>
</blockquote>
<p>Det finns en <a href="http://www.autodidactproject.org/other/cynzizek.html">cynism</a> här som helt tar luften ur en. &ldquo;We know what we do and we will do it - and do it again.&rdquo; Det passar otroligt bra in på det som en del nu <a href="https://issforum.org/articlereviews/129-butt">förstår</a> med den guidande <a href="https://networks.h-net.org/node/28443/discussions/3721885/h-diploissf-article-review-forum-110-ahsan-i-butt-%E2%80%9Cwhy-did-united">etiska</a> principen bakom kriget i irak, en <a href="https://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/09636412.2019.1551567">känsla</a> av att en serie av mål som sträckte sig från att tämja kina och ryssland och lösa den gordiska knuten i mellanöstern, kunde nås genom att platta ut ännu ett land med muslimer.</p>
<p>De högar med böcker som beskriver de tidiga dagarna av kriget mot terrorn förstärker den här första synden. Det är historier om praktikanter som lämnats att administrera hela städer, skämmig information och relevant expertis som ignorerats fullständigt och över allt detta en fullständigt vilseledd befolkning. Det här arvet fortsatte i Barack Obamas administration, med Ben Rhodes <a href="https://www.nytimes.com/2016/05/08/magazine/the-aspiring-novelist-who-became-obamas-foreign-policy-guru.html">2016 intervju</a> som ett patetiskt eko av 2004 feberyrandet om &ldquo;vi är ett imperium nu&rdquo;. Rhodes, en MFA skribent som blev en rådgivare vid Vita Huset, <a href="https://www.washingtonpost.com/lifestyle/style/obama-official-says-he-pushed-a-narrative-to-media-to-sell-the-iran-nuclear-deal/2016/05/06/5b90d984-13a1-11e6-8967-7ac733c56f12_story.html">skryter</a> om sitt &ldquo;narrativ&rdquo; och &ldquo;ekokammaren&rdquo;, förlöjligar reportrar som täcker honom som &ldquo;efterblivna knähundar&rdquo;. Det här grottandet i cynismen, mer som en gris i leran är mer komisk än Cheney är förskräcklig.</p>
<p>Varje administration, Bush den andre, Obama, Trump och nu Biden, både i det stora men även i det lilla, vilseledde befolkningen om det kriget i afghanistan. Det finns <a href="https://www.simonandschuster.com/books/The-Afghanistan-Papers/Craig-Whitlock/9781982159009">uttömmande dokumentation</a> som visar att regeringen helt enkelt inte var kapabel att berätta sanningen om konflikten för befolkningen. Men återigen, så är det viktigt att fokusera på cynismen snarare än vilseledandet. Den helt ojämna rullen &ldquo;<a href="https://www.imdb.com/title/tt4758646/">war machine</a>&rdquo; med Brad Pitt från 2017 visar mycket av detta. Pitt&rsquo;s karaktärisering av den både fåfänga generalen Glen McMahon är helt oåterkalleligt arrogant, känslomässigt regressiv och fullständigt intolerant mot någon som tar en konträr position till hans egna åsikter. Men, han är den ende som är kvar som verkligen tror att kriget kan vinnas. Alla andra har privat gett upp hoppet om kriget och är mer oroade över att hitta ett kryphål ur det som innebär att man kan hantera morasen utan att tappa ansiktet.</p>
<p>McMahon tror - med viss rättfärdighet - att befolkningen har huggit honom i ryggen. Men det är också hans enkelhet och fanatism som leder till hans fall. Konflikten mellan hans idealism &ndash; antingen något att beundra eller avsky &ndash; och cynismen hans chefer uppvisar är en metafor för hela kriget mot terror -eran. Filmen i sig är ett rätt kasst försök att röna ut den konflikten, men är dessvärre användbar. När idealism, eller mindre godtroget, fanatism. möter cynism, &ldquo;why so serious&rdquo;, allt är ju ändå ett bedrägeri, visst?  Och om allt är fejk, så är ens högsta och främsta prioritet att undvika att vara en nyttig idiot och skära av en själv från att kompromettera sin uppriktighet. I en extrem variant, så är ens begär att undvika att vara en nyttig idiot något som blir ens gudgivna licens att hänge sig till sina mest vidriga och dekadenta begär och instinkter.</p>
<p>Att vara vid makten förutsätter viss cynism, men för mycket cynism blir en syra som fräter igenom allt. Det är svårt om inte omöjligt att konstant investera sig i något en inte tror på. Det är farligt att konstant i offentligheten stå för saker som du privat avskyr. Eran är nu på sitt sista ben, men lämnar efter sig en lång svans av konsekvenser. Ett av dem är den här &ldquo;lastbarhets signaleringen&rdquo; vi såg runt 2010, vilket är vad många försöker använda det globala kriget mot terrorn för att beskriva. Men ett av problemen med den här fixeringen vid att investera så mycket mening i det som hänt under den här eran är precis det som gör att atmosfären runt eran är så fylld med meningslöshet.
att försöka använda den här eran för att beskriva USAs nuvarande nedstämdhet är nog ändå att repetera misstaget som inledde eran.</p>
<p>Biden utfäste enighet den nionde december, ett syfte och inget mindre än fortsättningen av historien. Istället, i 2021 så ser vi Kabul falla i sin ensamhet, vi gömmer oss från sjukdom, rädda för våra grannar och fångade i nuvarandets evighet istället för att på något progressivt sätt sträva framåt. Kanske kommer det hoppet aldrig, i de bästa av världar, att fullföljas. Men det existerar ett glapp mellan hopp och cynism som skapar ett hålrum som vi fastnar i, med få som är villiga att sträva ur det.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>svarta lådor är svarta.</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/svartladorsvarta/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/svartladorsvarta/</guid>
      <description>Maskininlärningspionjären Geoffrey Hinton kom på ett underbart dilemma:
 “Suppose you have cancer and you have to choose between a black box AI surgeon that cannot explain how it works but has a 90% cure rate and a human surgeon with an 80% cure rate. Do you want the AI surgeon to be illegal?”
 Men Data praktikern Vicki Boykis besvarade det med en egen rynka på tapeten:
 “Suppose you have to choose between a black box AI surgeon that runs on TensorFlow 1.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Maskininlärningspionjären Geoffrey Hinton kom på ett underbart dilemma:</p>
<blockquote>
<p>“Suppose you have cancer and you have to choose between a black box AI surgeon
that cannot explain how it works but has a 90% cure rate and a human surgeon
with an 80% cure rate. Do you want the AI surgeon to be illegal?”</p>
</blockquote>
<p>Men Data praktikern Vicki Boykis besvarade det med en egen rynka på tapeten:</p>
<blockquote>
<p>“Suppose you have to choose between a black box AI surgeon that runs on
TensorFlow 1.0 on an EC2 instance that hasn’t been upgraded to Python 3
but has a 80% cure rate and a black box AI surgeon with an 80% cure rate
that runs on Excel vlookups. Do you want to live on this planet?”</p>
</blockquote>
<p>Nu snackar inte alla lika mycket nörd som jag gör, men vad Boykis föreslår är att valet mest troligt kommer att handla om en typ av kasst implementerad teknisk lösning vs. en annan väldigt kass typ av teknisk lösning. Båda dolda bakom en svart låda av opacitet.</p>
<p>Peter Wang, vd för bolaget Anaconda, sprängde hela premissen av frågan genom att notera att:</p>
<blockquote>
<p>“[i]f the question is purely around “black boxes”, then we already have those: medicine.
Every time you swallow a pill, you are making the trade about
likelihood-of-cure vs likelihood-of-complications.”</p>
</blockquote>
<p>Wang säger alltså att varken den mänskliga kroppen eller medicinen som manipulerar kroppens funktioner är helt kända. Sannolikhet härskar över interaktionen inuti individuella patienter. Om en tar ett steg tillbaka, så kan jag påstå att begreppet &ldquo;svart låda&rdquo; från engelskans &ldquo;black box&rdquo; gör mer skada än gott. Därför att, om du tänker på det så är alla svarta lådor, svarta. En svart låda är ett bekvämt sätt för oss att separera oss från den värld vi interagerar med och är en gåva till sättet som ignorans dominerar vår erfarenhet av den världen oavhängt våra enorma framsteg inom vetenskap och teknik.</p>
<p>Varför? Etymologi.
Samtidigt som det hänvisar till specifika artifakter och koncept associerade med dem, men även artifakter med helt separata funktioner. Flygplan har svarta lådor, men det är inte samma sak som begreppets innebörd för elektronik ingenjörer och ingendera är nödvändigtvis samma sak som det generella eller övergripande begreppet i sin helhet.
Begreppet används ofta för att beskriva något som exekverar en funktion men bara återger delar eller som bäst information om strukturen som genererar funktionens utdata. Men den här definitionen är i konflikt med den aktuella historian som svarta lådor har som små kreatur av sekretess, som skapats för att återge en specifik funktionalitet utan att avslöja dess komponenter för militära eller industriella konkurrenter. De här två definitionerna kollapsar in i varandra med hög frekvens.</p>
<p>Det som gör situationen värre är sättet som konceptet i sig har breddats över tid att betyda något som genererar ett beteende men avskräcker eller begränsar undersökning av dess härkomst eller mekanik. Något som tas för givet, som ett solidifierat vetenskapligt koncept antaget för att vara helt naturligt och oberoende från mänskligt skapande.  Visst det finns något till den iden men kanske än mindre än det som vanligtvis tas för givet. Hur kommer det sig? Nå, blackboxing. Glanville, en filosof och ingenjör som hängav en stor del av sitt liv till att teorisera om svarta lådor, kom fram till att en svart låda var bara en bekväm abstraktion som används till att markera en gräns mellan oss själva och en okänd värld.</p>
<blockquote>
<p>When we are faced with something new, we do not know what the new thing is (this is what new means). Thus, we are faced with something we do &gt;not know about. That is exactly what a black box is. It is also the situation faced all the time (as far as we can tell - Piaget, 1955) by a &gt;newborn child - and hence by all of us, sometime ago. If it was the child’s situation, then all our knowledge is based on functional &gt;descriptions made of black boxes. A more philosophical reason is that which is implied in the assumption of the constructivist mantle (which &gt;is what the black box implies). Behind this assumption is the notion that, for instance, our experience of our perception of the world is in &gt;images, and not in electrical impulses - that is, that our experience is an active interaction with the (presumed) reality “out &gt;there,” (e.g., von Foerster, 1973, von Glasersfeld, 1974, Gregory, 1973). This argument is clearly founded in psychology, but similar ones &gt;abound.</p>
</blockquote>
<p>Säg att du har ett något som kan ta emot input och spotta ut output. Du har bara möjlighet att observera och förstå en liten del av hur den fungerar. För att förstå hur den verkligen fungerar, så måste du veta alla svar för all möjlig interaktion mellan objektet och dess direkta miljö. Det här är såklart extremt komplicerat och inte att föredra för triviala småsaker. Men i synnerhet för att även identiska ting, kan uppföra sig otroligt olika beroende på deras historia av tillstånd. Det är sant för både biologiska och teknologiska artifakter. Vad du däremot kan göra är att mata den med input och ta emot output, och därigenom dra slutsatser utifrån mönstren från input och output.
Men.
Notera att något annat händer när du gör detta.</p>
<p>Objektets output är i sin tur din input och hur du bestämmer dig för att agera med objektet efter den här input:en är din output. Och från objektets perspektiv är det du som är den svarta lådan som den inte ser helt inuti. Det här är varför blekandet av lådan hänger ihop med observatören; Det är möjligt att det som avslöjas inte överensstämmer med vad en annan observatör observerar, eller ens densamme. Så därför är vår uppfattning om input och output, förklarar Glanville, en relation mellan dem men i syvende och sist en som är bekväm för oss psykologiskt snarare än det som faktiskt är sant. En funktionell beskrivning baserad på vad som har fungerat förr. Och en som helt är beroende på vår interaktion med artifakten och vår relation till den. ironiskt nog verkar vi acceptera ignorans för att nå förutsägbarhet och kontroll över något vi finner intressant.</p>
<p>Glanvilles tes här liknar en som Denett beskriver i &ldquo;Intentional Stance&rdquo;, det är godkänt att tillskriva intentionella egenskaper till något som saknar dem för att kunna förutsäga dess beteende om vi inte kangöra det från en lägre nivå av deskriptivitet. Och det kan ofta medföra viss fara. Mycket om forskningen runt kontroll, generellt sett, tillskriver sådana egenskaper till minne och inlärning för att beskriva specifika beteendemönster. Det här är återigen nödvändigt för att förstå ett beteende i avsaknad av fullständig kunskap om alla kända tillstånds-strömningar. Men det finns alltid möjligheten att en är fel, att det är något som ser ut som konsekvensen av tidigare tillstånd, men egentligen bara är bestämt av samtiden. Ett system behöver inte ha förmågan för föregående tillstånd för att påverka eller influera nuvarande beteende om tillståndet bara spelar roll när det är det tillståndet den är i.</p>
<p>Mycket av osäkerheten när man hanterar olika individer handlar om precis det här dilemmat. Är deras beteende en produkt av situationen de är i? eller är det något mer permanent? är det något de lärt sig, planerat för eller anpassat sig till över tid för att göra ett visst något, elöler är det bara att man skrider till handling vid övertag eller direkt tillfälle? över tid, när du observerar mer och mer data så kan du bli mer säker på de egenskaper du tillskriver. Vid ett tillfälle kan något trovärdigt bli avskrivet som ett misstag. Men när det börjar se mer och mer ut som egenskaper du kan tillskriva personen desto oftare tillfället upprepar sig. Men även då, så är man inte helt på det gröna. För att som Glanville tidigare noterade, Du har en funktionell beskrivning  som fungerade förr. menden kanske inte är möjlig att använda i framtiden och den är inte lika trovärdig för någon med mer information om personen än det du har.</p>
<p>Och givetvis, du är den svarta lådan personen interager med, så de går i sin tur igenom en variation på samma process som du gör. Det här kan vara början på en förklaring om problemet med datorer och data-diskriminering eftersom målen för den här diskrimineringen är svarta lådor för datorerna. Problemet är inte bara att datorn är en svart låda för dem, den kan inte se deras själar, den förstår inte omständigheterna som skapat det observerade beteendet. Den har bara det data den matats med, från vilket den kan peka på mönster som på något sätt är en garant för att förutsäga framtida beteende. Det här är sant i mörkret i den svarta lådan: Svarta lådor är överallt, men relationen mellan dem är cirkulär per dess natur. Det är i sig ett makalöst påstående om permanensen av ignorans även inom vetenskapliga och teknologiska prestationer.</p>
<p>Denna ignorans är i spotlight till den graden att folk pratar inte om datorer utan att hänge sig åt att kalla på animalistiska egenskaper eller genom att tillskriva egna begär och mål. Därför att den visar något så otroligt märkligt med världen och hur vi uppfattar den. Substansen med vilket den primära intentionen är inte nödvändig för att skapa beteendet. Men, beteendet kan skapa det subjektiva skenet av att den härstammade från just den primära substansen. Det är inte ett nytt problem på något sätt. Och det representerar det icke-optimala svaret från forskare och filosofer till ett svar mellan två saker ingen önskar sig: antingen tillskriver vi inre vilja och driftighet till allt eller drar om den verkliga världen existerar externt från observatören. Så den svarta lådan är ett kognitivit hack som tillåter oss att skjuta fram det här valet, kanske till något bättre ankommer som förlöser oss från nödvändigheten i att bestämma oss för två dåliga ting. Rimligt, vi måste vara pragmatiska.</p>
<p>Mitt problem här är att det här tas på allvar som en bra lösning för dilemmat. Enorma mängder av tid och energi har hängivits till att öppna lådan, men som Glanville argumenterar så kommer alla sådana öppningar att alltid vara lokala och tillfälliga. Det här mantrat används även för att undvika att lösa problem, visst maskiner kommer alltid att ha någon grad av okända faktorer och osäkerhet. Men vad är människans ansvar? Vi hanterar och kurerar informationen som går in i maskinerna, vi bestämmer hur maskiner interagerar med varandra och världen på utsidan. Mycket i hur maskinerna fungerar är en produkt av omständigheter vi valt att sätta dem i, kalla det kontext om du så vill. De hanteras av stora, ofta helt opersonliga byråkratier som är designade längsefter byråkratiska antaganden. Så varför skulle de inte vara råa och opersonliga som byråkratier tenderar att ofta vara?</p>
<p>Jag anser inte att vi behöver investera oss i att packa upp lager på lager av techno-mysticism för att förstå konsekvenserna av våra val, även om att ställa dem tillrätta innebär svårigheter för att det finns ett mått av osäkerhet som ringar in våra verksamheter. Men för att det ska hända behöver vi sluta tillskriva dem den vikten. Gör dem till teknologiska artifakter likt 1700-talets automatoner, ta deras relevans ifrån dem till den nivå de var på innan semantiken tog över. Men det här är bara en observation baserad på vad historien borde ha lärt oss, baserat på bevisen jag interagerat med. Världen är en svart låda, så vem vet?</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sociala medier och desinformationsbubblor</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/socmeddesibubbla/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/socmeddesibubbla/</guid>
      <description>Det kommer så mycket information just nu. Allt från varningar om algeriska gatusamurajer som hackar en gibson skitlätt med sina helautomatiserade rymdkommunist-botnätverk till den kommande deepfake-apokalypsen, alltmedan verifierade konton sprider desinformation och konspirationsteorier som alla glömt efter ett par dar.
Det är skitirriterande.
Informationsmiljön, kommunikationsytorna, som sociala medier möjliggör är så jävla skitenkla att utnyttja, att det enda som krävs är en avsaknad av moral och förmågan tänka blott ett steg före den du polemiserar med.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Det kommer så mycket information just nu. Allt från varningar om algeriska gatusamurajer som hackar en gibson skitlätt med sina helautomatiserade rymdkommunist-botnätverk till den kommande deepfake-apokalypsen, alltmedan verifierade konton sprider desinformation och konspirationsteorier som alla glömt efter ett par dar.</p>
<p>Det är skitirriterande.</p>
<p>Informationsmiljön, kommunikationsytorna, som sociala medier möjliggör är så jävla skitenkla att utnyttja, att det enda som krävs är en avsaknad av moral och förmågan tänka blott ett steg före den du polemiserar med.</p>
<p>Det finns därför väldigt lite som egentligen håller oss kvar vid hur vi tänkt och hur vi definierat en informations-operation som en diskret aktivitet utförd av farliga män i skydd av mörkret.
För vid den här punkten, här och nu och framåt, kan Alla från individer med en mobiltelefon, till en statlig säkerhetstjänst, bli informations-operatörer.</p>
<p>Och konsekvensen här blir det jag varnade för 2017. En konformism sprider sig, det blir accepterat att sprida, uppmuntra och amplifiera ren desinformation, specifikt för att den breda massan glömmer varje mikro-konspiration efter att de har inträffat.</p>
<p>Det händer för att alla är mass-medbrottslingar i det. Desto mer aktiv en är på plattformen, desto mer sannolikt är det att du har deltagit i att boosta felaktiga upplysningar. Ansvaret är såklart inte jämlikt — och kan inte vara det — men snarare mer distribuerat, på ett sådant sätt att medbrottsligheten — i brist på ett annat begrepp — som låg-nivå användare gör sig skyldig till, blir till en sköld för hög-nivå förbrytarna att gömma sig bakom, se t.ex “låt den som inte boostat en fejkad viral tweet kasta första stenen!”</p>
<p>Givetvis så är det inte många som tar ansvaret här, mest för att i den långa timelinen, så har alla gjort det minst en gång. Så det är bättre för alla, t.o.m bekvämligen så, att vi pratar om den stundande uppgörelsen om desinformation med små boks t ä  v  e   r,  alltmedan det händer var och varannan vecka.</p>
<p>Det är en massförskjutnings-ritual där vi ständigt projicerar förvridna, överdrivna och inbillade manifestationer av rutin-beteende utåt och det är inte enkomt enskilda privatpersoner som gör detta, det är även individer med nationell och internationella plattformar.</p>
<p>Jag säger verkligen inte att hoten är påhittade.
Vad jag säger är att informationsmiljön är just nu i en fas där vi får luta oss mot vad en vän skrev:
“Är protesterna spontana?
Ja.
Är det verkligen extremistgrupper involverade som aktivt amplifierar protesterna?
Ja.
Vilka grupper?
Alla grupper.”</p>
<p>Alla, är sedermera involverade. från de små marginella gnällpartierna till assymetriska post-tredje-generationens krigsförings -extremister och mest troligt också din hund.
Och ja, min vän parafraserar Marshall McLuhan.</p>
<p>Vad vi alla måste förstå innan den här bubblan vi kallar sociala medier blir en turingkomplett gnällgenerator är att vi är i en maskin — inte bara sociala medier, men i stort sett alla prestigefyllda traditionella kunskapshanterings-system länkade till konceptet — för att generera misinformation, hjälper oss att disciplinera vårt tänkande.</p>
<p>Vi slutar tänka på hotet som något som hänger över oss i framtiden eller som någon exotiskt och främmande niché men snarare som ett något, som är konstant närvarande.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Den rubinröda vägen</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/rubinroda/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/rubinroda/</guid>
      <description>Påverkansop! Info-op! Gru! Fsb! Svr! Wetworks! Sauna!!
MÖP-Twitty är fullt med teorier, men främst bland dem är att all delgiven information är en informations-operation, beroende på var i den politiska pendeln som meningsmotståndaren befinner sig.
Men hur ska en veta vad som är och inte är? Enklaste sättet är att avvakta Hybrid CoE projekten eller helt enkelt lyssna till MSB.
Främst handlar det om att förstå att vi i Sverige klarat oss otroligt lindrigt undan från olika former av påverkan dock inte utan åverkan.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Påverkansop! Info-op! Gru! Fsb! Svr! Wetworks! Sauna!!</p>
<p>MÖP-Twitty är fullt med teorier, men främst bland dem är att all delgiven information är en informations-operation, beroende på var i den politiska pendeln som meningsmotståndaren befinner sig.</p>
<p>Men hur ska en veta vad som är och inte är? Enklaste sättet är att avvakta Hybrid CoE projekten eller helt enkelt lyssna till MSB.</p>
<p>Främst handlar det om att förstå att vi i Sverige klarat oss otroligt lindrigt undan från olika former av påverkan dock inte utan åverkan.</p>
<p>För att förstå hur Ryska informations-operationer fungerar, planeras och vilka verktyg dess strateger brukar, så måste en börja med deras bärande principer: att det är informationen självt som är av vikt och att det är objektet för eventuella operationer, oberoende av mediet för förmedling. Målet är således att kontrollera informationen oavsett form och arena. På grund av detta — och det börjar bli långt i tanden att påpeka— är nätet bara en teknisk presentation av information, bredvid andra bärare av information såsom tryckt-media, individuell men även mass-medvetande och än mer än så.</p>
<p>Det här är därför något en alltid måste hålla i minnet när en överväger Ryska motiv vid manipulation, exfiltration, extraktion, förvrängning eller införande av information, eller bara vid isolation av en individ från allt utom ryska informationskällor.</p>
<p>Möjligheterna för att åstadkomma allt detta är legion, från desinformation (påhittad eller korrekt) i rekordelig eller “fejk”-media (även kallad alternativ), till trollkampanjer, riktade sms, videos på Youtube som är närmast förtal till att en individ går upp till en på gatan och delger information. Allt detta och mer har redan förekommit.</p>
<p>Därför är det viktigt att kunna sätta isolerade oberoende händelser och trender inom den övergripande ryska doktrinen för ändamålet.</p>
<p>Det blir då av vikt att kunna avgöra om ryska informationskampanjer är framgångsrika eller ej.</p>
<p>Vår västerländska bild av hur det här bör bemötas är via användning av “Sanningen™” men det missar poängen med kampanjerna.</p>
<p>Poängen är att destabilisera situationer, informationslandskap, kanaler, organisationer och personer.</p>
<p>För det handlar inte om att sälja in den “ryska modellen” eller en “rysk livsstil”, inte ens som idé. Utan själva guston med kampanjerna är att skapa ett aktivt ifrågasättande av den objektiva sanningen och därigenom omöjliggöra opartisk rapport.</p>
<p>Varför?</p>
<p>För att försvaga den inneboende moraliska immuniteten mot propaganda och därigenom försvaga förtroendet för källor av kunskap. (Leon Aron)</p>
<p>För om det ifrågasätts, om det försvagas, hur ska informerad debatt kunna ske?</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>AI, PR, Sociala medier, Konsekvenser.</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/aiprsocmedkonsekvenser/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/aiprsocmedkonsekvenser/</guid>
      <description>Frågan är inte om vi behöver reglera PR byråer och sociala medie-plattformar, utan när. 1854 tvingades Japan att öppnas mot omvärlden och dess influenser, det tog fram till 1975 — i runda slängor hundra år — innan japan var ikapp resten av världen.
AI och Neurala Nät är här för att stanna om vi väljer att inte använda det innebär det samma isolation som japan hade under sina 300 år med efterföljande problematik att hinna ikapp när vi väljer att följa med.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Frågan är inte om vi behöver reglera PR byråer och sociala medie-plattformar, utan när. 1854 tvingades Japan att öppnas mot omvärlden och dess influenser, det tog fram till 1975 — i runda slängor hundra år — innan japan var ikapp resten av världen.</p>
<p>AI och Neurala Nät är här för att stanna om vi väljer att inte använda det innebär det samma isolation som japan hade under sina 300 år med efterföljande problematik att hinna ikapp när vi väljer att följa med.
Med den skillnaden att Japan var en ö som gjorde att de kunde isolera sig, vi är ingen ö i den digitala sfären, vi blir utsatta utan möjlighet att utsätta. informationssäkerhets-branchen delar mer gemensamt med traditionell und verksamhet än militär beredskap.</p>
<p>PRbyråer arbetar med opinionsbildning, styrning och strategi.
Digitalt även med manipulation sk. “dark patterns” se, “aktiv påverkan” Vi kan således dra slutsatsen att InfoSäk och PR brancherna har mer gemensamt än inte och är definitivt användbara strategiskt mot nationsstater, inte bara för företag.
Vad vi ser i Digital PR är en vilja att automatisera via maskininlärning och avancerade specialiserade AIs sk. neurala nätverk för just manipulation av demografier.</p>
<p>Men vi ser även att plattformar inom sociala medier använder neurala nätverk för intelligent sortering av kontext men även via informationsmanipulation baserat på bl.a resultatet av inlärningen (se facebook&rsquo;s depressionstest). Det finns idag en mängd olika produkter för realtidsmanipulation av nätverksdata, vilket praktiskt sett kan med individers informationskonsumtionsmönster möjliggöra högst individuella situationella upplevelser utifrån manipulation av just informationen de tar del av. ( det här är också faran med IoT likt Alexa &amp; Google Home) Vad händer här om vi väljer att använda skräddarsydd “AI” för ändamålet? enkelt exempel från 2011: (newstweek.com)</p>
<p>Så åtgärdsmässigt behöver vi börja med en reglering av PR Branchen, där t.ex konsulter som arbetar för statliga institutioner, företag med skyddsintresse och offentlig förvaltning att genomgå säkerhetsklassning. Vidare när det kommer till användning av ML/NN/“AI” är det högst relevant att reglera nu, än senare, eftersom sfären växer explosionsartat och har så gjort i ett antal år.</p>
<p>Åtgärder för reglering här är högst knuten till verksamhetsområden, sociala medier är ett effektivt verktyg för påverkansoperationer just pga. “AI” se, google och facebooks användning av egen personal som konsulter till ett företag med spjutspetskompetens för ändamålet (SCL via Cambridge Analytica).
Så därför bör lagstiftare lyfta frågan om lagstiftning runt just specialiserade “AI”&rsquo;s och dess bruksområden, ex. tillåtna verkningsområden och därtill regelverk och konsekvenser, inte nödvändigtvis förbud.</p>
<p>Det finns även en passus här om sammanställning av data från användares konsumtionsmönster på olika plattformar ej specifikt för sociala medier utan mer generellt för internet. (“cookie” diskussionen är fullständigt värdelös i dess utformning idag, då du kan tvinga folk att godkänna “cookies” för att få tillgång till siten och därmed samla in data på ett otillbörligt sätt, kakan är bara en identifieringssträng och själva användningsmönstret lagras hos tjänsteleverantören för vidare försäljning. och därför är lagen verkningslös.)</p>
<p>Som sluttanke, vad händer om vi tränar ett neuralt nätverk på ett dataset sammanställt från alla Sverigespecifika läckor?</p>
<p>För det händer, men med den information du implicit och explicit, villkorligt gett ifrån dig, för att få tillgång till tjänster, redan idag.</p>
<p>(Denna text publicerades på twitter 2017)</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
