<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on </title>
    <link>https://hardcoeur.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv</language><atom:link href="https://hardcoeur.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>AI, PR, Sociala medier, Konsekvenser.</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/aiprsocmedkonsekvenser/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/aiprsocmedkonsekvenser/</guid>
      <description>Frågan är inte om vi behöver reglera PR byråer och sociala medie-plattformar, utan när. 1854 tvingades Japan att öppnas mot omvärlden och dess influenser, det tog fram till 1975 — i runda slängor hundra år — innan japan var ikapp resten av världen.
AI och Neurala Nät är här för att stanna om vi väljer att inte använda det innebär det samma isolation som japan hade under sina 300 år med efterföljande problematik att hinna ikapp när vi väljer att följa med.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Frågan är inte om vi behöver reglera PR byråer och sociala medie-plattformar, utan när. 1854 tvingades Japan att öppnas mot omvärlden och dess influenser, det tog fram till 1975 — i runda slängor hundra år — innan japan var ikapp resten av världen.</p>
<p>AI och Neurala Nät är här för att stanna om vi väljer att inte använda det innebär det samma isolation som japan hade under sina 300 år med efterföljande problematik att hinna ikapp när vi väljer att följa med.
Med den skillnaden att Japan var en ö som gjorde att de kunde isolera sig, vi är ingen ö i den digitala sfären, vi blir utsatta utan möjlighet att utsätta. informationssäkerhets-branchen delar mer gemensamt med traditionell und verksamhet än militär beredskap.</p>
<p>PRbyråer arbetar med opinionsbildning, styrning och strategi.
Digitalt även med manipulation sk. “dark patterns” se, “aktiv påverkan” Vi kan således dra slutsatsen att InfoSäk och PR brancherna har mer gemensamt än inte och är definitivt användbara strategiskt mot nationsstater, inte bara för företag.
Vad vi ser i Digital PR är en vilja att automatisera via maskininlärning och avancerade specialiserade AIs sk. neurala nätverk för just manipulation av demografier.</p>
<p>Men vi ser även att plattformar inom sociala medier använder neurala nätverk för intelligent sortering av kontext men även via informationsmanipulation baserat på bl.a resultatet av inlärningen (se facebook&rsquo;s depressionstest). Det finns idag en mängd olika produkter för realtidsmanipulation av nätverksdata, vilket praktiskt sett kan med individers informationskonsumtionsmönster möjliggöra högst individuella situationella upplevelser utifrån manipulation av just informationen de tar del av. ( det här är också faran med IoT likt Alexa &amp; Google Home) Vad händer här om vi väljer att använda skräddarsydd “AI” för ändamålet? enkelt exempel från 2011: (newstweek.com)</p>
<p>Så åtgärdsmässigt behöver vi börja med en reglering av PR Branchen, där t.ex konsulter som arbetar för statliga institutioner, företag med skyddsintresse och offentlig förvaltning att genomgå säkerhetsklassning. Vidare när det kommer till användning av ML/NN/“AI” är det högst relevant att reglera nu, än senare, eftersom sfären växer explosionsartat och har så gjort i ett antal år.</p>
<p>Åtgärder för reglering här är högst knuten till verksamhetsområden, sociala medier är ett effektivt verktyg för påverkansoperationer just pga. “AI” se, google och facebooks användning av egen personal som konsulter till ett företag med spjutspetskompetens för ändamålet (SCL via Cambridge Analytica).
Så därför bör lagstiftare lyfta frågan om lagstiftning runt just specialiserade “AI”&rsquo;s och dess bruksområden, ex. tillåtna verkningsområden och därtill regelverk och konsekvenser, inte nödvändigtvis förbud.</p>
<p>Det finns även en passus här om sammanställning av data från användares konsumtionsmönster på olika plattformar ej specifikt för sociala medier utan mer generellt för internet. (“cookie” diskussionen är fullständigt värdelös i dess utformning idag, då du kan tvinga folk att godkänna “cookies” för att få tillgång till siten och därmed samla in data på ett otillbörligt sätt, kakan är bara en identifieringssträng och själva användningsmönstret lagras hos tjänsteleverantören för vidare försäljning. och därför är lagen verkningslös.)</p>
<p>Som sluttanke, vad händer om vi tränar ett neuralt nätverk på ett dataset sammanställt från alla Sverigespecifika läckor?</p>
<p>För det händer, men med den information du implicit och explicit, villkorligt gett ifrån dig, för att få tillgång till tjänster, redan idag.</p>
<p>(Denna text publicerades på twitter 2017)</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Den rubinröda vägen</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/rubinroda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/rubinroda/</guid>
      <description>Påverkansop! Info-op! Gru! Fsb! Svr! Wetworks! Sauna!!
MÖP-Twitty är fullt med teorier, men främst bland dem är att all delgiven information är en informations-operation, beroende på var i den politiska pendeln som meningsmotståndaren befinner sig.
Men hur ska en veta vad som är och inte är? Enklaste sättet är att avvakta Hybrid CoE projekten eller helt enkelt lyssna till MSB.
Främst handlar det om att förstå att vi i Sverige klarat oss otroligt lindrigt undan från olika former av påverkan dock inte utan åverkan.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Påverkansop! Info-op! Gru! Fsb! Svr! Wetworks! Sauna!!</p>
<p>MÖP-Twitty är fullt med teorier, men främst bland dem är att all delgiven information är en informations-operation, beroende på var i den politiska pendeln som meningsmotståndaren befinner sig.</p>
<p>Men hur ska en veta vad som är och inte är? Enklaste sättet är att avvakta Hybrid CoE projekten eller helt enkelt lyssna till MSB.</p>
<p>Främst handlar det om att förstå att vi i Sverige klarat oss otroligt lindrigt undan från olika former av påverkan dock inte utan åverkan.</p>
<p>För att förstå hur Ryska informations-operationer fungerar, planeras och vilka verktyg dess strateger brukar, så måste en börja med deras bärande principer: att det är informationen självt som är av vikt och att det är objektet för eventuella operationer, oberoende av mediet för förmedling. Målet är således att kontrollera informationen oavsett form och arena. På grund av detta — och det börjar bli långt i tanden att påpeka— är nätet bara en teknisk presentation av information, bredvid andra bärare av information såsom tryckt-media, individuell men även mass-medvetande och än mer än så.</p>
<p>Det här är därför något en alltid måste hålla i minnet när en överväger Ryska motiv vid manipulation, exfiltration, extraktion, förvrängning eller införande av information, eller bara vid isolation av en individ från allt utom ryska informationskällor.</p>
<p>Möjligheterna för att åstadkomma allt detta är legion, från desinformation (påhittad eller korrekt) i rekordelig eller “fejk”-media (även kallad alternativ), till trollkampanjer, riktade sms, videos på Youtube som är närmast förtal till att en individ går upp till en på gatan och delger information. Allt detta och mer har redan förekommit.</p>
<p>Därför är det viktigt att kunna sätta isolerade oberoende händelser och trender inom den övergripande ryska doktrinen för ändamålet.</p>
<p>Det blir då av vikt att kunna avgöra om ryska informationskampanjer är framgångsrika eller ej.</p>
<p>Vår västerländska bild av hur det här bör bemötas är via användning av “Sanningen™” men det missar poängen med kampanjerna.</p>
<p>Poängen är att destabilisera situationer, informationslandskap, kanaler, organisationer och personer.</p>
<p>För det handlar inte om att sälja in den “ryska modellen” eller en “rysk livsstil”, inte ens som idé. Utan själva guston med kampanjerna är att skapa ett aktivt ifrågasättande av den objektiva sanningen och därigenom omöjliggöra opartisk rapport.</p>
<p>Varför?</p>
<p>För att försvaga den inneboende moraliska immuniteten mot propaganda och därigenom försvaga förtroendet för källor av kunskap. (Leon Aron)</p>
<p>För om det ifrågasätts, om det försvagas, hur ska informerad debatt kunna ske?</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>En era av cynism är snart över.</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/eneraavcynism/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/eneraavcynism/</guid>
      <description>Kommer ni ihåg var ni var den 11:e September, 2001? För många amerikaner var det inte bara en hemsk tragedi, det var också ett nationellt pånyttfödande. Helt plötsligt var en bred majoritet av folket enade, trots osämjor och åsiktsskiljaktigheter, och man lade sina olikheter åt sidan för att ge sig ut på ett grandiost korståg. Men den här stunden slösades bort, en del längtar ännu efter det och undrar var det tog vägen.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Kommer ni ihåg var ni var den 11:e September, 2001?
För många amerikaner var det inte bara en hemsk tragedi, det var också ett nationellt pånyttfödande. Helt plötsligt var en bred majoritet av folket enade, trots osämjor och åsiktsskiljaktigheter, och man lade sina olikheter åt sidan för att ge sig ut på ett grandiost korståg. Men den här stunden slösades bort, en del längtar ännu efter det och <a href="https://www.washingtonpost.com/local/our-brief-moment-of-national-unity-after-the-911-attacks-was-just-that--brief-can-we-ever-get-it-back/2020/09/10/91e93af8-f376-11ea-bc45-e5d48ab44b9f_story.html">undrar var det tog vägen</a>. För andra så var det en era av helt ofrånkomligt irriterande jingoism och blodlust som satte landet på vägen till att <a href="https://www.amazon.com/Reign-Terror-Destabilized-America-Produced/dp/1984879774/ref=tmm_hrd_swatch_0?_encoding=UTF8&amp;qid=1630240325&amp;sr=8-2">kollektivt lösas upp</a>. USAs enighet var arrogant ilska som sedan riktades inåt när det yttre hotet bemötts.</p>
<p>Men tjugo år ut från den punkten, så är den dominanta atmosfären runt den eran vare sig uppriktighet eller arrogans. Snarare cynism.
De som satte eran i rullning var cyniska och apatiska. Till slut reagerade medborgarna med sin egna cynism och apati. Idag, vad som är kvar är ett stort hålrum i folksjälen som man försöker fylla istället för läka.</p>
<p>Bakom all denna grandiosa &ldquo;idealism&rdquo; som påbörjade det globala kriget mot terrorn, så ser vi en kärna utgjord av ren cynism.  Det är verkligen otroligt svårt att visa det bättre än det här <a href="https://www.nytimes.com/2004/10/17/magazine/faith-certainty-and-the-presidency-of-george-w-bush.html">pseudo-citatet</a> från 2004 som Ron Suskind <a href="https://theweek.com/articles/854892/what-karl-rove-right-about-realitybased-community">tillskrev</a> en anonym sakvetare i Bush juniors tur i vita huset.</p>
<blockquote>
<p>&ldquo;The aide said that guys like me [Suskind] were “in what we call the reality-based community,” which he defined as people who “believe that &gt;solutions emerge from your judicious study of discernible reality.” I nodded and murmured something about enlightenment principles and &gt;empiricism. He cut me off. “That’s not the way the world really works anymore,” he continued. “We’re an empire now, and when we act, we create &gt;our own reality. And while you’re studying that reality — judiciously, as you will — we’ll act again, creating other new realities, which you &gt;can study too, and that’s how things will sort out. We’re history’s actors … and you, all of you, will be left to just study what we do.&rdquo;</p>
</blockquote>
<p>Det finns en <a href="http://www.autodidactproject.org/other/cynzizek.html">cynism</a> här som helt tar luften ur en. &ldquo;We know what we do and we will do it - and do it again.&rdquo; Det passar otroligt bra in på det som en del nu <a href="https://issforum.org/articlereviews/129-butt">förstår</a> med den guidande <a href="https://networks.h-net.org/node/28443/discussions/3721885/h-diploissf-article-review-forum-110-ahsan-i-butt-%E2%80%9Cwhy-did-united">etiska</a> principen bakom kriget i irak, en <a href="https://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/09636412.2019.1551567">känsla</a> av att en serie av mål som sträckte sig från att tämja kina och ryssland och lösa den gordiska knuten i mellanöstern, kunde nås genom att platta ut ännu ett land med muslimer.</p>
<p>De högar med böcker som beskriver de tidiga dagarna av kriget mot terrorn förstärker den här första synden. Det är historier om praktikanter som lämnats att administrera hela städer, skämmig information och relevant expertis som ignorerats fullständigt och över allt detta en fullständigt vilseledd befolkning. Det här arvet fortsatte i Barack Obamas administration, med Ben Rhodes <a href="https://www.nytimes.com/2016/05/08/magazine/the-aspiring-novelist-who-became-obamas-foreign-policy-guru.html">2016 intervju</a> som ett patetiskt eko av 2004 feberyrandet om &ldquo;vi är ett imperium nu&rdquo;. Rhodes, en MFA skribent som blev en rådgivare vid Vita Huset, <a href="https://www.washingtonpost.com/lifestyle/style/obama-official-says-he-pushed-a-narrative-to-media-to-sell-the-iran-nuclear-deal/2016/05/06/5b90d984-13a1-11e6-8967-7ac733c56f12_story.html">skryter</a> om sitt &ldquo;narrativ&rdquo; och &ldquo;ekokammaren&rdquo;, förlöjligar reportrar som täcker honom som &ldquo;efterblivna knähundar&rdquo;. Det här grottandet i cynismen, mer som en gris i leran är mer komisk än Cheney är förskräcklig.</p>
<p>Varje administration, Bush den andre, Obama, Trump och nu Biden, både i det stora men även i det lilla, vilseledde befolkningen om det kriget i afghanistan. Det finns <a href="https://www.simonandschuster.com/books/The-Afghanistan-Papers/Craig-Whitlock/9781982159009">uttömmande dokumentation</a> som visar att regeringen helt enkelt inte var kapabel att berätta sanningen om konflikten för befolkningen. Men återigen, så är det viktigt att fokusera på cynismen snarare än vilseledandet. Den helt ojämna rullen &ldquo;<a href="https://www.imdb.com/title/tt4758646/">war machine</a>&rdquo; med Brad Pitt från 2017 visar mycket av detta. Pitt&rsquo;s karaktärisering av den både fåfänga generalen Glen McMahon är helt oåterkalleligt arrogant, känslomässigt regressiv och fullständigt intolerant mot någon som tar en konträr position till hans egna åsikter. Men, han är den ende som är kvar som verkligen tror att kriget kan vinnas. Alla andra har privat gett upp hoppet om kriget och är mer oroade över att hitta ett kryphål ur det som innebär att man kan hantera morasen utan att tappa ansiktet.</p>
<p>McMahon tror - med viss rättfärdighet - att befolkningen har huggit honom i ryggen. Men det är också hans enkelhet och fanatism som leder till hans fall. Konflikten mellan hans idealism &ndash; antingen något att beundra eller avsky &ndash; och cynismen hans chefer uppvisar är en metafor för hela kriget mot terror -eran. Filmen i sig är ett rätt kasst försök att röna ut den konflikten, men är dessvärre användbar. När idealism, eller mindre godtroget, fanatism. möter cynism, &ldquo;why so serious&rdquo;, allt är ju ändå ett bedrägeri, visst?  Och om allt är fejk, så är ens högsta och främsta prioritet att undvika att vara en nyttig idiot och skära av en själv från att kompromettera sin uppriktighet. I en extrem variant, så är ens begär att undvika att vara en nyttig idiot något som blir ens gudgivna licens att hänge sig till sina mest vidriga och dekadenta begär och instinkter.</p>
<p>Att vara vid makten förutsätter viss cynism, men för mycket cynism blir en syra som fräter igenom allt. Det är svårt om inte omöjligt att konstant investera sig i något en inte tror på. Det är farligt att konstant i offentligheten stå för saker som du privat avskyr. Eran är nu på sitt sista ben, men lämnar efter sig en lång svans av konsekvenser. Ett av dem är den här &ldquo;lastbarhets signaleringen&rdquo; vi såg runt 2010, vilket är vad många försöker använda det globala kriget mot terrorn för att beskriva. Men ett av problemen med den här fixeringen vid att investera så mycket mening i det som hänt under den här eran är precis det som gör att atmosfären runt eran är så fylld med meningslöshet.
att försöka använda den här eran för att beskriva USAs nuvarande nedstämdhet är nog ändå att repetera misstaget som inledde eran.</p>
<p>Biden utfäste enighet den nionde december, ett syfte och inget mindre än fortsättningen av historien. Istället, i 2021 så ser vi Kabul falla i sin ensamhet, vi gömmer oss från sjukdom, rädda för våra grannar och fångade i nuvarandets evighet istället för att på något progressivt sätt sträva framåt. Kanske kommer det hoppet aldrig, i de bästa av världar, att fullföljas. Men det existerar ett glapp mellan hopp och cynism som skapar ett hålrum som vi fastnar i, med få som är villiga att sträva ur det.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sociala medier och desinformationsbubblor</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/socmeddesibubbla/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/socmeddesibubbla/</guid>
      <description>Det kommer så mycket information just nu. Allt från varningar om algeriska gatusamurajer som hackar en gibson skitlätt med sina helautomatiserade rymdkommunist-botnätverk till den kommande deepfake-apokalypsen, alltmedan verifierade konton sprider desinformation och konspirationsteorier som alla glömt efter ett par dar.
Det är skitirriterande.
Informationsmiljön, kommunikationsytorna, som sociala medier möjliggör är så jävla skitenkla att utnyttja, att det enda som krävs är en avsaknad av moral och förmågan tänka blott ett steg före den du polemiserar med.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Det kommer så mycket information just nu. Allt från varningar om algeriska gatusamurajer som hackar en gibson skitlätt med sina helautomatiserade rymdkommunist-botnätverk till den kommande deepfake-apokalypsen, alltmedan verifierade konton sprider desinformation och konspirationsteorier som alla glömt efter ett par dar.</p>
<p>Det är skitirriterande.</p>
<p>Informationsmiljön, kommunikationsytorna, som sociala medier möjliggör är så jävla skitenkla att utnyttja, att det enda som krävs är en avsaknad av moral och förmågan tänka blott ett steg före den du polemiserar med.</p>
<p>Det finns därför väldigt lite som egentligen håller oss kvar vid hur vi tänkt och hur vi definierat en informations-operation som en diskret aktivitet utförd av farliga män i skydd av mörkret.
För vid den här punkten, här och nu och framåt, kan Alla från individer med en mobiltelefon, till en statlig säkerhetstjänst, bli informations-operatörer.</p>
<p>Och konsekvensen här blir det jag varnade för 2017. En konformism sprider sig, det blir accepterat att sprida, uppmuntra och amplifiera ren desinformation, specifikt för att den breda massan glömmer varje mikro-konspiration efter att de har inträffat.</p>
<p>Det händer för att alla är mass-medbrottslingar i det. Desto mer aktiv en är på plattformen, desto mer sannolikt är det att du har deltagit i att boosta felaktiga upplysningar. Ansvaret är såklart inte jämlikt — och kan inte vara det — men snarare mer distribuerat, på ett sådant sätt att medbrottsligheten — i brist på ett annat begrepp — som låg-nivå användare gör sig skyldig till, blir till en sköld för hög-nivå förbrytarna att gömma sig bakom, se t.ex “låt den som inte boostat en fejkad viral tweet kasta första stenen!”</p>
<p>Givetvis så är det inte många som tar ansvaret här, mest för att i den långa timelinen, så har alla gjort det minst en gång. Så det är bättre för alla, t.o.m bekvämligen så, att vi pratar om den stundande uppgörelsen om desinformation med små boks t ä  v  e   r,  alltmedan det händer var och varannan vecka.</p>
<p>Det är en massförskjutnings-ritual där vi ständigt projicerar förvridna, överdrivna och inbillade manifestationer av rutin-beteende utåt och det är inte enkomt enskilda privatpersoner som gör detta, det är även individer med nationell och internationella plattformar.</p>
<p>Jag säger verkligen inte att hoten är påhittade.
Vad jag säger är att informationsmiljön är just nu i en fas där vi får luta oss mot vad en vän skrev:
“Är protesterna spontana?
Ja.
Är det verkligen extremistgrupper involverade som aktivt amplifierar protesterna?
Ja.
Vilka grupper?
Alla grupper.”</p>
<p>Alla, är sedermera involverade. från de små marginella gnällpartierna till assymetriska post-tredje-generationens krigsförings -extremister och mest troligt också din hund.
Och ja, min vän parafraserar Marshall McLuhan.</p>
<p>Vad vi alla måste förstå innan den här bubblan vi kallar sociala medier blir en turingkomplett gnällgenerator är att vi är i en maskin — inte bara sociala medier, men i stort sett alla prestigefyllda traditionella kunskapshanterings-system länkade till konceptet — för att generera misinformation, hjälper oss att disciplinera vårt tänkande.</p>
<p>Vi slutar tänka på hotet som något som hänger över oss i framtiden eller som någon exotiskt och främmande niché men snarare som ett något, som är konstant närvarande.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verktyg för polisen, orgie i massavlyssning?</title>
      <link>https://hardcoeur.github.io/posts/polismassavlyssningdracula/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hardcoeur.github.io/posts/polismassavlyssningdracula/</guid>
      <description>Polismyndigheten begär utökade befogenheter i formen av verktyg för avlyssning. Jag har haft så många diskussioner genom åren om detta med allt från piratpartister till moderater. Visserligen förstår jag deras oro och till viss del kan jag även dela den, men det finns ett problem i den förståelsen.
Det räcker inte att säga nej.
Vi måste i den tid vi lever i, kunna finna det rimligt att polismakten behöver utökade befogenheter och/eller verktyg.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Polismyndigheten begär utökade befogenheter i formen av verktyg för avlyssning.
Jag har haft så många diskussioner genom åren om detta med allt från piratpartister till moderater.
Visserligen förstår jag deras oro och till viss del kan jag även dela den, men det finns ett problem i den förståelsen.</p>
<p>Det räcker inte att säga nej.</p>
<p>Vi måste i den tid vi lever i, kunna finna det rimligt att polismakten behöver utökade befogenheter och/eller verktyg.
Men vad de verktygen tar för form och dess tillsyn är upp till beslutsfattare att formulera, avlyssning är ett otroligt trubbigt föremål.
Men det är också det enda som ligger på bordet, just nu.
Jag har klargjort gång efter gång att om någon har ett alternativ till detta är jag idel öra, ser man problemet så äger man ju också lösningsformuleringen.</p>
<p>Men Jag får inga förslag på andra lösningar.
Det grämer mig.</p>
<p>Så, tankenöt, häng med.</p>
<p>Hur löser man ett intellektuellt problem såsom jakt av vampyrer? Problemet bär på tre mindre problem.</p>
<ol>
<li>Hitta och använda kunskap om något som är svårförstått och relativt okänt, svårt att undersöka och som saknar tydliga vägar till erfarenhet.</li>
<li>Att ansvarsfullt kontrollera studien av något som per definition utgör fara för liv och lem samt är kapabelt att skada utredaren och/eller läcka ut till den bredare offentligheten.</li>
<li>Anskaffa besluts-övertag över en extremt intelligent fiende som är kapabel till svek och extrem anpassning, i det här fallet en övernaturlig och supermänsklig varelse.</li>
</ol>
<p>För Bram Stoker, författaren av Dracula, så såg den ideala lösningen ut som Abraham Van Helsing.</p>
<p>Den vida kända Van Helsing tas in för att lösa fallet på grund av sitt stjärnstatus som specialist i märkliga sjukdomar, hans vilja av järn och en rad andra personlighetsdrag. Van Helsin förlitar sig enkomt på sin formidabla speciella krafter och sin vilja av järn för att hantera Dracula -affären. Men han gör detta utan hjälp från någon extern systematiserad källa om vampyrologi, (Det fanns trotsallt ingen DSMV för vampyrologer) ej heller existerade det någon specialiserad grupp av utredare, men tänk om det fanns och vad skulle det i så fall se ut som?</p>
<p>Det skulle såklart låna en del av kyrkans erfarenhet och kunskap. Inte för att ämnet är det övernaturliga utan för att kyrkan utvecklat ett <a href="https://arcdigital.media/what-if-an-idea-was-so-dangerous-it-could-lead-to-your-eternal-damnation-68ee4b10ddb">sofistikerat protokoll</a> för att utreda, analysera och debattera kätteri i en kontrollerad miljö. Kyrkans auktoriteter visste att ideer sprungna ur kätteri hotade självaste själen, men också att predika ortodoxi kräver en förståelse för de här ideerna för att bekämpa dem. Därför studerade man kätteri intimt, men bara av de som kunde åläggas ansvaret, med förkunskap och försyn i att det är kätteri.</p>
<p>Över tiden, så har sekulära samhällen emulerat gamla religiösa praktiker och protokoll för att kontrollerat studera och experimentera på inneboende livsfarliga former av esoterisk kunskap. Medan den primära motivationen att bekämpa kätteri har sedan länge försvunnit, så har den funktionella mekanismen för att skapa en själv-försluten miljö för farlig kunskap att dissekeras av tränade och betrodda utredare levt kvar. Strävandet efter kunskap balanseras mot den inneboende risken att begränsa tillgång till ett sällskap och att stänga kunskaps-skapande miljöer för icke-betrodda.</p>
<p>Vår helt teoretiska vampyrologiska sällskap skulle mest troligt även låna från de paralella epistemiska lärorna av försvar och säkerhets-organisationer. Motstånds-epistemiologi i försvar och säkerhets -organisationer strävar efter att utveckla, om än tillfälligt, övertag över en <a href="http://batstar.net/journal/Social%20Action/v1n4_arrigo.pdf">kraftfull och oförsonlig motståndare</a> som är kapabel att begå intimt kraftfulla svek och anpassning. Övertags-baserad kunskap är att föredra även när den inte kan empiriskt beläggas. Så normal intellektuell förväntan på ansamlad kunskap eller beroende av generell eller abstrakt lagstiftning kommer ofta att brytas. Avvikelser är något att föredra över regelbundenhet.</p>
<p>Som med Kyrkan, Den inneboende faran med tjänsten kräver varsam kontroll av vem som tillåts att utveckla kunskap och på vilka villkor kunskap får utvecklas inom. Resultatet blir såklart under sekretess men också en fientlighet till yttre översikt av verksamheten och en villighet att begå svek för att bibehålla organisationens autonomi. Organisationens medlemmar hittar gemenskap i deras delade ansvar i isolering från en potentiellt farlig extern omvärld och deras delade villighet att vara instrument i deras befäls händer, för att återigen vilseleda dem för deras eget bästa.</p>
<p>Till sist, våra vampyrologer skulle behöva ta efter normerna inom spjutspetsen av organisationer som är verksamma inom forskning och policy. I de tidigare två exemplen så var motståndaren väldigt uppenbar, men här krävs det mer utläggning. Tänk på exempelvis Den <a href="https://www.nytimes.com/2020/04/01/world/europe/coronavirus-science-research-cooperation.html">enorma communityn som utgör forskare inom biomedicin som just nu studerar COVID-19</a> (kom ihåg att Van Helsing presenteras som inget mer än en specialist på Märkliga och sällsynta sjukdomar) De försöker förstå beteendet hos ett farligt virus och anskaffa tillräckligt med kunskap för att bekämpa viruset. Men bortsett från de tidigare exemplen på communities och orgnaisationer, så är barriären för medlemskap mycket lägre.</p>
<p>Istället för att debatten bara tar plats i en kontrollerad miljö, sker den öppet. De skickar tidiga utkast till servrar, tillåter intresserade parter att ta del av och ladda ned virusets genom och protein -data, och strävar generellt efter att följa de normer av öppenhet och reproducerbar vetenskaplig förfråga. Inte vem som helst kan såklart delta, men däremot fler än de tidigare två exemplen. Det är för att motståndaren är mer abstrakt, komplexiteten i att förstå en inert sak som är inkapabel att lyssna på dem i smyg och att för mildra risk är förmildra felaktigheter.</p>
<p>Så, att i vår värld lösa problemet som Van Helsing står inför består alltså av alla dessa tre influenser, även om de motsäger varandra.</p>
<p>Likt Kyrkan, så behöver ett vampyrologiskt sällskap en kontrollerad miljö i vilket vampyrologisk kunskap kan studeras på ett säkert sätt samtidigt som det minimerar risken för skada för utredarna, eller risken att det läcker till världen på utsidan. Kanske är det så att lära sig för mycket om vampyrer leder till att en utredare söker sig till vampyrer för att bli en av dem och åtnjuta den makten, eller för att göra något gravt ogenomtänkt med ickeförutsägbara och oklara konsekvenser, samtidigt som de intalat sig själva att de försöker bättre förstå vampyrer för att bekämpa dem. Därför så har skönlitteratur om sådana organisationer av den här läggningen ofta överdrivit vikten av kontrollerade miljöer och en fetishering av propert utvald personal.</p>
<p>Likt Försvars och Säkerhets -organisationer skulle en vampyrologisk organisation föredra beslutsrelaterat -övertag framför stränghet och gömma sig i lager av hemligheter och förvirring.  Givet att varje timme som spenderas i begrundande av vampyrer och dess aktiviteter är en timme i vilket vampyrer skapar fler offer, så organisationen kommer av den anledningen mest troligt att ha väldigt slappa regler runt bevisföring till fördel för inhämtning av kunskap och ökad potential för avgörande handling. Och den skulle ur paranoia över vampyrisk infiltration, välkomna isolering från världen utanför dess metaforiska portar samt acceptera stratifierad kunskap till de som verkligen <em>behöver</em> veta.</p>
<p>Och likt andra vetenskapliga samfälligheter skulle den också sträva efter samarbete i hoppet att med mer ögon som tittar på problemet, producera bättre svar än ett fåtal. Skulle en utredare i Asien ha en insikt som skulle kunna leda till framgång i att bekämpa vampyrproblemet i sydost-ossetien, så kan den informationen delas med fördel, så hastigt och smärtfritt som möjligt. Delade intellektuella resurser ska vara tillgängliga till alla som är kapabla att tolkning och omsättning av kunskap till handling. Olika källor av teoretisk och praktisk erfarenhet ska därför kombineras så ofta som möjligt.</p>
<p>Men hur skulle motsättningar mellan dessa olika imperativ realistiskt sett hanteras? Det är väldigt svårt för kunskapsorienterade samfälligheter att balansera konkurrerande behov av kontroll, övertag och samarbete. Kontroll offrar potentiella övertag som är anskaffade ur risktagande och har ofta en förmildrande effekt för expanansiva samarbeten. Övertag offrar kummulativ kunskap och tar in risk via interna och externa hot för att kunna insamla kunskap som går att agera på. Och samarbete avslöjar kunskap för motståndarens sökande ögon och i att de per definition är en inklusiv verksamhet, spelar ner riskerna för att kunskapen skapar interna och externa hot.</p>
<p>Så den mest optimala lösningen är kanske den Stoker implicit landar i, i sin beskrivning av Van Helsing och dennes aktiviteter. Professionella organisationer kanske inte klarar av att alltid balansera dessa konkurrerande behov. Men en informell samling av folk med Van Helsings vaga intresse i det abnormala och hans nästan övernaturliga tålighet är förklaringen. Medlemmarna i Organisationen kanske inte interagerar med varandra utöver informella interpersonliga kontakter och lämnar inget bakom sig förutom enkla regler som bara erfarna utredare kan använda sig av.</p>
<p>En världslig individ skulle känna till en Van Helsing-esk individ som man vänder sig till om olika märkliga och farliga sjukdomar, men inte för att de är formellt listade i något register som det. I kontexten skönlitterära världar, så är den övergripande frågan något som författare får reda ut och många har det på olika sätt.</p>
<p>Vi ser många exempel på organisationer och samfälligheter som gör fel i en viss riktning. En del av dem hatar att erkänna det eller att ge upp kontroll till någon på utsidan. Andra är för fokuserade på tillfälliga övertag till nackdel för professionalism och etiska betänkligheter. Och andra försöker dribbla bort risken för skada för samfällighetens medlemmar eller för den delen inför omvärlden. Det finns inga rätt svar och ibland är svaret bara att överge tanken om att ha en samfällighet överhuvudtaget för det skulle betyda för många tunga bördor att bära för dess medlemmar.</p>
<p>Jag tror att vi står inför mer snarare än mindre problem som är såhär svåra, men inte nödvändigtvis blodsugande odödliga maror. Men givet allt annat som hänt det här decenniet så kan man aldrig vara för säker.</p>
<p>Glöm inte att kolla under sängen.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
